[
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/livarot-pays-dauge-14140/livarot-pays-d-auge-theo-le-plus-jeune-des-foulees-6499960", "lastmod": "2019-09-02T05:44:00+02:00", "title": "Livarot-Pays-d'Auge. Th\u00e9o, le plus jeune des Foul\u00e9es", "article": "Il a f\u00eat\u00e9 ses 18\u00a0ans au mois de juin, Th\u00e9o Dekein a donc pu s\u2019inscrire pour la premi\u00e8re fois sur les Foul\u00e9es du terroir, lui qui joue au football depuis dix ans au club local. Pour venir, il a d\u00fb renoncer au match amical de football pr\u00e9vu l\u2019apr\u00e8s-midi m\u00eame\u00a0! \u00ab\u00a0Je viens depuis longtemps voir cette course. C\u2019est tr\u00e8s d\u00e9contract\u00e9 et le c\u00f4t\u00e9 terroir est sympathique.\u00a0\u00bb La ligne d\u2019arriv\u00e9e franchie \u00e0 Vimoutiers, le benjamin de la course semblait moins stress\u00e9 et se disait tr\u00e8s satisfait d\u2019avoir mis moins d\u2019une heure pour effectuer les 13\u00a0km. \u00ab\u00a0Le parcours est un peu compliqu\u00e9 vers la fin, mais je vais essayer de revenir l\u2019an prochain.\u00a0\u00bb Livarot-Pays-d'Auge. Th\u00e9o, le plus jeune des Foul\u00e9es"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-palais-56360/le-palais-151-eleves-font-leur-rentree-au-college-michel-lotte-6499958", "lastmod": "2019-09-02T05:43:55+02:00", "title": "Le Palais. 151\u00a0\u00e9l\u00e8ves font leur rentr\u00e9e au coll\u00e8ge Michel-Lotte", "article": "En tout, 151\u00a0\u00e9l\u00e8ves sont attendus au coll\u00e8ge, ce lundi, avec une moyenne de deux classes par niveau. Les dix-sept enseignants \u00e9taient pr\u00e9sents lors de la journ\u00e9e de pr\u00e9rentr\u00e9e. On note l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle assistante d\u2019\u00e9ducation, Ga\u00eblle Leroux, et de quatre nouveaux enseignants\u00a0: Isabelle Guillaume, en anglais, Marie Gibert en espagnol, Mevena Dell Pottier, en allemand, et Pierre Husson, en math\u00e9matiques. Si les trois premi\u00e8res sont r\u00e9sidentes \u00e0 Belle-\u00cele, Pierre Husson, professeur titulaire, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 sur poste fixe. Il arrive de l\u2019acad\u00e9mie de Versailles et s\u2019installe \u00e0 Belle-\u00cele avec sa famille. Parmi les nouveaut\u00e9s\u00a0: le retour de l\u2019enseignement de l\u2019allemand, un atelier d\u2019artistes en arts plastiques avec les classes de 6e et les primaires de l\u2019\u00e9cole Poumet, ainsi qu\u2019un voyage en Italie pour les \u00e9l\u00e8ves des classes de 3e et les \u00e9l\u00e8ves latinistes de 4e. Par ailleurs, la pratique du chant chorale est pourvue cette ann\u00e9e d\u2019un horaire sp\u00e9cifique permettant \u00e0 tous de participer \u00e0 cette activit\u00e9. Le Palais. 151\u00a0\u00e9l\u00e8ves font leur rentr\u00e9e au coll\u00e8ge Michel-Lotte"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plouneour-brignogan-plages-29890/plouneour-brignogan-plages-maison-phare-fete-ses-150-ans-6499959", "lastmod": "2019-09-02T05:43:57+02:00", "title": "Ploun\u00e9our-Brignogan-Plages. Maison phare f\u00eate ses 150\u00a0ans", "article": "15\u00a0septembre\u00a01868, l\u2019ing\u00e9nieur Rousseau lan\u00e7a la mise en route du feu de Pontusval. La pointe rocheuse de Bel Pol avait \u00e9t\u00e9 retenue pour \u00e9difier cette maison phare, un b\u00e2timent de 16,50\u00a0m de haut. La tourelle culmine \u00e0 18\u00a0m au-dessus du niveau de la mer pour pr\u00e9venir les marins, par son feu \u00e0 trois \u00e9clats blancs et rouges, toutes les douze\u00a0secondes. \u00c9pargn\u00e9e par les modifications et les destructions de la derni\u00e8re guerre mondiale, elle va devoir faire l\u2019objet de toutes les attentions, aujourd\u2019hui menac\u00e9e par l\u2019\u00e9rosion et les \u00e9l\u00e9ments. ... Ploun\u00e9our-Brignogan-Plages. Maison phare f\u00eate ses 150\u00a0ans"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/donville-les-bains-50350/donville-les-bains-christine-tinture-est-la-nouvelle-directrice-de-l-ecole-6499956", "lastmod": "2019-09-02T05:43:50+02:00", "title": "Donville-les-Bains. Christine Tinture est la nouvelle directrice de l\u2019\u00e9cole", "article": "Apr\u00e8s le d\u00e9part \u00e0 la retraite de Catherine Simon, c\u2019est d\u00e9sormais Christine Tinture qui prend la direction de l\u2019\u00e9cole Levaufre, ce lundi 2\u00a0septembre. \u00c0 51\u00a0ans, Christine Tinture a une longue exp\u00e9rience de l\u2019enseignement tant en \u00e9l\u00e9mentaire qu\u2019en maternelle ainsi que de la fonction de directrice, poste qu\u2019elle a occup\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, \u00e0 Saint-Pair-sur-Mer et \u00e0 Granville. \u00ab\u00a0\u00c0 la suite du regroupement des \u00e9coles granvillaises Jean-Mac\u00e9, dont j\u2019assurais la direction, et Pierre-et-Marie-Curie, dans le nouveau groupe scolaire Simone-Veil, j\u2019ai choisi de postuler \u00e0 Donville\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise-t-elle. 158\u00a0enfants inscrits. R\u00e9partis sur huit classes, les enfants seront encadr\u00e9s par une \u00e9quipe enseignante qui, outre la directrice, ne change pas cette ann\u00e9e\u00a0: Shirley Novarin, Corinne Josselin, Karine Cazal, M\u00e9lanie Etchebarre, Corinne Mulot, Delphine Smits, Yannick Jouaudin et Yvan Lessnoff. \u00ab\u00a0Nous poursuivrons le projet d\u2019\u00e9cole sur le th\u00e8me des couleurs, avec de nombreux ateliers d\u2019arts plastiques\u00a0\u00bb, annonce l\u2019\u00e9quipe. Des effectifs en baisse r\u00e9guli\u00e8re. En cinq\u00a0ans, l\u2019\u00e9cole Levaufre a perdu 72\u00a0\u00e9l\u00e8ves, passant de 230 en 2014 \u00e0 158 cette ann\u00e9e, perdant sa neuvi\u00e8me classe en 2017. La fermeture de l\u2019ancienne \u00e9cole et l\u2019ouverture, en 2016, du P\u00f4le jeunesse et culture regroupant la m\u00e9diath\u00e8que, le centre de loisirs et l\u2019\u00e9cole, n\u2019a pas eu l\u2019effet escompt\u00e9 en termes d\u2019augmentation des effectifs. Mais la municipalit\u00e9 esp\u00e8re que le programme de constructions sur la Zone d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9 (ZAC) de la Herberdi\u00e8re, o\u00f9 sont pr\u00e9vus 400\u00a0logements d\u2019ici 2026 et o\u00f9 les premi\u00e8res constructions commencent \u00e0 sortir de terre, attirera de nouvelles familles et de nombreux enfants. Donville-les-Bains. Christine Tinture est la nouvelle directrice de l\u2019\u00e9cole"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/le-lion-dangers-49220/le-lion-d-angers-j-ai-aime-accompagner-tant-de-nombreux-petits-6499957", "lastmod": "2019-09-02T05:43:52+02:00", "title": "Le Lion-d'Angers. \u00ab\u00a0J\u2019ai aim\u00e9 accompagner tant de nombreux petits\u00a0\u00bb", "article": "Claudette Moisson, que tout le monde appelle par son pr\u00e9nom, est arriv\u00e9e en 1993 pour un contrat avec la mairie, rapidement transform\u00e9 en 1994 par un emploi stable, en tant qu\u2019agent territorial au service des jeunes de l\u2019\u00e9cole maternelle publique. Elle en a gravi tous les \u00e9chelons avant de rendre sa blouse d\u2019Atsem (agent territorial sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles), \u00e0 l\u2019occasion de son d\u00e9part \u00e0 la retraite. Le maire, \u00c9tienne Gl\u00e9mot, a insist\u00e9 sur le \u00ab\u00a0travail satisfaisant, agr\u00e9able et toujours constructif, et la belle image de la ville que vous avez donn\u00e9e aupr\u00e8s des parents\u00a0\u00bb. Claudette, a \u00ab\u00a0aim\u00e9 accompagner tant de nombreux petits\u00a0\u00bb. Elle a pour projets de s\u2019occuper davantage de ses quatre enfants et ses quatre petits-enfants. \u00ab\u00a0J\u2019ai envie de faire de la marche avec le club local ou avec des copines.\u00a0\u00bb Le Lion-d'Angers. \u00ab\u00a0J\u2019ai aim\u00e9 accompagner tant de nombreux petits\u00a0\u00bb"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/suce-sur-erdre-44240/suce-sur-erdre-intercommunalite-il-faudrait-etre-present-partout-6499963", "lastmod": "2019-09-02T05:44:10+02:00", "title": "Suc\u00e9-sur-Erdre. Intercommunalit\u00e9: \u00ab\u00a0Il faudrait \u00eatre pr\u00e9sent partout\u00a0\u00bb", "article": "Trois questions \u00e0\u2026 Jean-Louis Roger, maire. Combien d\u2019\u00e9lus repr\u00e9sentent Suc\u00e9-sur-Erdre aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 de communes d\u2019Erdre et Gesvres (CCEG)\u00a0? Nous passons de quatre \u00e0 cinq repr\u00e9sentants, sur un total de quarante-cinq, pour les douze communes. Le calcul se fait en fonction de la population et aucune commune ne peut se retrouver avec moins de deux repr\u00e9sentants. ... Suc\u00e9-sur-Erdre. Intercommunalit\u00e9: \u00ab Il faudrait \u00eatre pr\u00e9sent partout \u00bb"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-sourn-56300/le-sourn-une-annee-pleine-de-projets-se-profile-saint-julien-6499961", "lastmod": "2019-09-02T05:44:03+02:00", "title": "Le Sourn. Une ann\u00e9e pleine de projets se profile \u00e0 Saint-Julien", "article": "Cent trois \u00e9l\u00e8ves font leur rentr\u00e9e ce lundi \u00e0 l\u2019\u00e9cole Saint-Julien. Pass\u00e9e la d\u00e9ception apr\u00e8s l\u2019annonce en juin de la fermeture d\u2019une classe, l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique constitu\u00e9e de Katia Le Cornec, la directrice (GS-CP, d\u00e9charg\u00e9e par Anne-Lise Ossouski), Jo\u00eblle Guilloux (PS-MS), Emmanuelle Le Lorec (CE1-CE2 avec Marie Le Paih pour compl\u00e9ter son temps partiel), et Floriane Danet (CM1-CM2) a mis sur pied de nombreux projets pour cette nouvelle ann\u00e9e scolaire. \u00ab\u00a0Ils s\u2019articuleront autour de la nature, de l\u2019\u00e9cologie et de l\u2019environnement\u00a0\u00bb, a d\u00e9voil\u00e9 Katia Le Cornec. Les CM et les CE visiteront, par exemple, une usine de recyclage \u00e0 Rennes fin septembre. Ils b\u00e9n\u00e9ficieront aussi de s\u00e9ances autour du Blavet avec les animateurs de Pontivy communaut\u00e9. \u00ab\u00a0Nous avons aussi la chance d\u2019avoir une jolie prairie dans l\u2019enceinte m\u00eame de l\u2019\u00e9cole. Nous allons donc l\u2019exploiter avec le concours des Amis de la vall\u00e9e de Plurit. Des nids vont y \u00eatre install\u00e9s\u00a0\u00bb. ... Le Sourn. Une ann\u00e9e pleine de projets se profile \u00e0 Saint-Julien"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/marigny-le-lozon-50570/marigny-le-lozon-l-ecole-julien-bodin-est-fin-prete-pour-lundi-6499964", "lastmod": "2019-09-02T05:44:13+02:00", "title": "Marigny-Le-Lozon. L\u2019\u00e9cole Julien-Bodin est fin pr\u00eate pour lundi", "article": "Deux questions \u00e0\u2026 David Billon, nouveau directeur de l\u2019\u00e9cole Julien-Bodin. Pouvez-vous nous parler de la rentr\u00e9e scolaire\u00a0? Elle a lieu ce lundi, \u00e0 8\u00a0h\u00a045 pour l\u2019\u00e9l\u00e9mentaire et pour la grande section maternelle. \u00c0 9\u00a0h, ce sera le tour des nouveaux \u00e9l\u00e8ves de TPS-PS et l\u2019apr\u00e8s-midi pour la moyenne section. Les enfants ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif passerelle font leur rentr\u00e9e \u00e0 10\u00a0h\u00a015. L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique est \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre pour recevoir les 337\u00a0enfants inscrits, dont les treize \u00e9l\u00e8ves du dispositif Ulis (Unit\u00e9 localis\u00e9es d\u2019inclusion scolaire). En effet, l\u2019\u00e9tablissement accueille aussi une classe externalis\u00e9e avec une dizaine d\u2019enfants de l\u2019Idris (Institut de d\u00e9veloppement et de recherche en inclusion). Comment abordez-vous l\u2019ann\u00e9e\u00a0? Avec optimisme, au vu du bon accueil que m\u2019ont r\u00e9serv\u00e9 mes nouveaux coll\u00e8gues. Une \u00e9quipe dynamique et soud\u00e9e avec laquelle nous ferons du bon travail. Notre premi\u00e8re r\u00e9union de pr\u00e9-rentr\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sous les meilleurs auspices et nous sommes fin pr\u00eats. Pour moi, habitu\u00e9 au Regroupement p\u00e9dagogique intercommunal (RPI) de R\u00e9milly, diriger un \u00e9tablissement de treize classes repr\u00e9sente \u00e9videmment un nouveau challenge mais c\u2019est une exp\u00e9rience que j\u2019aborde avec confiance et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Contact. T\u00e9l. 02\u00a033\u00a055\u00a015\u00a093. Marigny-Le-Lozon. L\u2019\u00e9cole Julien-Bodin est fin pr\u00eate pour lundi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-gregoire-35760/saint-gregoire-trois-nouvelles-tetes-la-maternelle-publique-6499962", "lastmod": "2019-09-02T05:44:06+02:00", "title": "Saint-Gr\u00e9goire. Trois nouvelles t\u00eates \u00e0 la maternelle publique", "article": "Partie vers d\u2019autres horizons apr\u00e8s quinze ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la direction de l\u2019\u00e9cole maternelle Paul-\u00c9mile-Victor, Christine Fort a laiss\u00e9 son fauteuil de directrice \u00e0 Solenn Le Roux, 28\u00a0ans, qui vient de Quimper. \u00ab\u00a0J\u2019ai demand\u00e9 cette mutation pour rapprochement familial\u00a0\u00bb, indique la nouvelle directrice qui accueille les 158\u00a0enfants avec deux nouveaux professeurs des \u00e9coles\u00a0: Juliette Berceliot et Didier Gabillard. \u00ab\u00a0J\u2019ai souhait\u00e9 changer l\u2019organisation des classes\u00a0\u00bb, explique la directrice. Ainsi, Solenn Le Roux et Juliette Berceliot, \u00ab\u00a0qui assure ma d\u00e9charge de direction le mardi\u00a0\u00bb, ont en charge une classe compos\u00e9e de cinq enfants de toute petite section (TPS) et vingt-trois de petite section (PS)\u00a0; Catherine Durand, vingt PS et sept enfants de moyenne section (MS)\u00a0; Carole Goethal, vingt-six MS\u00a0; Didier Gabillard, dix-neuf MS et sept enfants de grande section (GS)\u00a0; Emmanuelle Coignac et Emmanuelle Froger, deux classes compos\u00e9es respectivement de vingt-six et vingt-cinq \u00e9l\u00e8ves de grande section. Saint-Gr\u00e9goire. Trois nouvelles t\u00eates \u00e0 la maternelle publique"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plaintel-22940/plaintel-christiane-et-robert-le-carre-fetent-leurs-noces-d-or-6499965", "lastmod": "2019-09-02T05:44:15+02:00", "title": "Plaintel. Christiane et Robert Le Carr\u00e9 f\u00eatent leurs noces d\u2019or", "article": "Robert et Christiane Le Carr\u00e9 sont repass\u00e9s devant le maire, samedi, pour c\u00e9l\u00e9brer leurs noces d\u2019or. Originaire de Bazouge-la-P\u00e9rouse (Ille-et-Vilaine), Christiane Le Chevalier s\u2019est retrouv\u00e9e veuve \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 30\u00a0ans, avec cinq jeunes enfants. Mais elle a rencontr\u00e9 Robert, n\u00e9 \u00e0 Plaine-Haute en 1932, lui aussi veuf tr\u00e8s t\u00f4t, et p\u00e8re de trois enfants. Remari\u00e9s tous deux le 29\u00a0novembre 1969, les \u00e9poux ont ensuite eu une fille ensemble. Aujourd\u2019hui, ils sont entour\u00e9s de quatorze petits-enfants et six arri\u00e8re-petits-enfants. Lors de la c\u00e9r\u00e9monie, le maire, Joseph Le V\u00e9e, et l\u2019adjointe aux affaires sociales, \u00c9lisabeth Demoy, ont soulign\u00e9 l\u2019esprit de famille auquel est attach\u00e9 le couple, en t\u00e9moignent les trente-quatre enfants accueillis par Christiane, en sa qualit\u00e9 de nourrice. \u00ab\u00a0Vous formez un couple bas\u00e9 sur des valeurs s\u00fbres. Vous avez su partager les bons moments mais aussi traverser des \u00e9preuves difficiles, main dans la main\u00a0\u00bb, a notamment d\u00e9clar\u00e9 \u00c9lisabeth Demoy. Les deux \u00e9lus ont aussi mis en exergue \u00ab\u00a0l\u2019engagement et la notion du service rendu\u00a0\u00bb, de Robert et Christiane, qui s\u2019impliquent beaucoup dans la vie sociale de la commune. Plaintel. Christiane et Robert Le Carr\u00e9 f\u00eatent leurs noces d\u2019or"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/la-cornuaille-49440/la-cornuaille-l-echappee-belle-un-acteur-culturel-majeur-6499966", "lastmod": "2019-09-02T05:44:19+02:00", "title": "La Cornuaille. L\u2019\u00c9chapp\u00e9e belle, un \u00ab\u00a0acteur culturel majeur\u00a0\u00bb", "article": "Depuis plus de quinze ans, L\u2019\u00c9chapp\u00e9e belle anime le territoire. Le red\u00e9coupage territorial a quelque peu modifi\u00e9 la donne. R\u00e9my Thierry, membre, rappelle la pratique. \u00ab\u00a0Aller au plus pr\u00e8s de tous les publics\u00a0dans les sept communes historiques\u00a0\u00bb \u00c0 savoir La Pou\u00ebze, La Cornuaille, Le Louroux-B\u00e9connais, B\u00e9con-les-Granits, Villemoisan, Saint-Augustin-des-Bois et Saint-Sigismond. \u00ab\u00a0On travaille beaucoup avec les b\u00e9n\u00e9voles, la m\u00e9diatrice Lucie Tharreau, et en m\u00e9diation avec les acteurs culturels ou non, \u00e0 savoir les \u00e9coles, le relais d\u2019assistant.e.s maternel.e.s, les maisons de retraite\u00a0\u00bb, poursuit R\u00e9my Thierry. ... La Cornuaille. L\u2019\u00c9chapp\u00e9e belle, un \u00ab\u00a0acteur culturel majeur\u00a0\u00bb"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/pont-aven-29930/pont-aven-belle-participation-aux-concours-de-petanque-de-l-ete-6499968", "lastmod": "2019-09-02T05:44:27+02:00", "title": "Pont-Aven. Belle participation aux concours de p\u00e9tanque de l\u2019\u00e9t\u00e9", "article": "Les concours de l\u2019\u00e9t\u00e9, ouverts \u00e0 tous, se sont termin\u00e9s mercredi au boulodrome de P\u00e9nanroz avec 47 doublettes engag\u00e9es. Sept \u00e9quipes ont gagn\u00e9 les quatre parties. \u00c0 la premi\u00e8re place, le duo form\u00e9 par Mickael Scaviner et Alain Pensec de Quimperl\u00e9. Les responsables du club de p\u00e9tanque Pont-Aven - Nizon sont tr\u00e8s satisfaits de l\u2019excellente participation enregistr\u00e9e tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9 pour les concours du mercredi. La saison reprend et le prochain rendez-vous est pr\u00e9vu d\u00e8s dimanche 8\u00a0septembre pour le championnat des clubs au boulodrome \u00e0 P\u00e9nanroz. Pont-Aven. Belle participation aux concours de p\u00e9tanque de l\u2019\u00e9t\u00e9"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/saint-sauveur-villages-50490/saint-sauveur-villages-de-nouveaux-projets-la-maison-familiale-rurale-6499970", "lastmod": "2019-09-02T05:44:34+02:00", "title": "Saint-Sauveur-Villages. De nouveaux projets \u00e0 la Maison familiale rurale", "article": "Pour cette rentr\u00e9e, l\u2019effectif de la Maison familiale rurale (MFR) est de 162\u00a0\u00e9l\u00e8ves, \u00ab\u00a0ce qui est tr\u00e8s satisfaisant. Nous avons ouvert une deuxi\u00e8me classe de 3e\u00a0\u00bb, indique \u00c9lodie Lamarche, directrice. Elle explique cette hausse par le souhait de nombreux jeunes \u00ab\u00a0d\u2019apprendre en alternance avec l\u2019espoir d\u2019entrer en apprentissage\u00a0\u00bb. Outre la pr\u00e9paration au bac pro Sapat (Services aux personnes et aux territoires), la MFR dispense diverses formations pour adultes\u00a0: CAP d\u2019accompagnement \u00e9ducatif de la petite enfance, pr\u00e9paration au concours d\u2019aide-soignant, d\u2019auxiliaire de pu\u00e9riculture, Validation des acquis de l\u2019exp\u00e9rience (VAE), modules de professionnalisation pour les assistantes maternelles. Cette ann\u00e9e, \u00ab\u00a0le projet Erasmus\u00a0+\u00a0sera renforc\u00e9. En raison du Brexit, la classe europ\u00e9enne n\u2019ira plus en Grande-Bretagne mais \u00e0 Malaga, en Espagne\u00a0\u00bb. Dans le cadre d\u2019un projet d\u2019inclusion, des jeunes de l\u2019Institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif de Marigny viendront, \u00e0 la MFR, deux fois par semaine. Relais-parents En octobre, l\u2019\u00e9tablissement mettra en place un nouveau dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019insertion. \u00ab\u00a0Le Relais-parents s\u2019adresse \u00e0 des adultes qui \u00e9prouvent des difficult\u00e9s dans leur r\u00f4le de parents, ainsi que dans leur vie professionnelle et sociale\u00a0\u00bb, explique Anne-Claire Dudouyt, formatrice. L\u2019objectif de cette formation de huit mois est de reprendre confiance en soi et de favoriser l\u2019insertion sociale et professionnelle. \u00ab\u00a0Les ateliers auront lieu deux fois par semaine, avec des horaires adapt\u00e9s.\u00a0\u00bb C\u00f4t\u00e9 travaux, apr\u00e8s le ravalement du b\u00e2timent de la salle de restauration, \u00ab\u00a0nous allons refaire la peinture ext\u00e9rieure des salles de classe et du foyer ainsi que l\u2019int\u00e9rieur de deux classes\u00a0\u00bb, reprend la directrice. La pratique professionnelle sera transf\u00e9r\u00e9e dans la salle de r\u00e9union. \u00ab\u00a0Nos deux constructions modulaires sont en cours de r\u00e9novation. L\u2019un servira de salle de pause pour les r\u00e9cr\u00e9ations et l\u2019autre de vestiaires pour les activit\u00e9s sportives.\u00a0\u00bb La rentr\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves se fera ce lundi 2\u00a0septembre, \u00e0 13\u00a0h\u00a030. Contact\u00a0: t\u00e9l. 02\u00a033\u00a007\u00a072\u00a061. Saint-Sauveur-Villages. De nouveaux projets \u00e0 la Maison familiale rurale"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-donan-22800/saint-donan-une-nouvelle-directrice-l-ecole-publique-6499967", "lastmod": "2019-09-02T05:44:23+02:00", "title": "Saint-Donan. Une nouvelle directrice \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique", "article": "Ce lundi, les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont d\u00e9couvert un nouveau visage \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique la Source. Valentine Corson, auparavant rempla\u00e7ante sur la circonscription de Guingamp Nord, succ\u00e8de \u00e0 Magali Le Marchand, \u00e0 la direction de l\u2019\u00e9tablissement. S\u2019ajoute l\u2019arriv\u00e9e de Ga\u00ebtane Jouanne, qui assurera la d\u00e9charge de direction le vendredi. Soixante-quinze enfants sont inscrits pour la pr\u00e9sente rentr\u00e9e. L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique. TPS-PS-MS\u00a0: Sarah Meliani, avec Sylvie Alzetto comme Atsem\u00a0; GS et CP\u00a0: Valentine Corson, avec Adeline Richard, comme Atsem, la matin\u00e9e\u00a0; CE1\u00a0: Aur\u00e9lie Pascou-Chesnais, CE2-CM1-CM2\u00a0: Gr\u00e9gory Devin. Au chapitre des projets, la participation de l\u2019\u00e9cole au salon du livre jeunesse, \u00e0 Ploufragan, \u00e0 la f\u00eate des mots familiers, au festival Marionnet\u2019Ic devrait \u00eatre reconduite, ainsi que les rencontres sportives sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Usep et la piscine. La directrice laisse entendre que d\u2019autres activit\u00e9s pourraient \u00e9galement \u00eatre mises en place dans le courant de l\u2019ann\u00e9e. Saint-Donan. Une nouvelle directrice \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/bourseul-22130/bourseul-l-ecole-reprend-avec-des-effectifs-en-hausse-6499969", "lastmod": "2019-09-02T05:44:30+02:00", "title": "Bourseul. L\u2019\u00e9cole reprend avec des effectifs en hausse", "article": "Les 154\u00a0\u00e9l\u00e8ves inscrits \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique, soit dix de plus par rapport \u00e0 la rentr\u00e9e 2018, vont faire la connaissance d\u2019une nouvelle venue, Anne-Laure Bodin, qui aura en charge les \u00e9l\u00e8ves de grande section et du CP. Fr\u00e9d\u00e9ric Cantin est directeur et enseignera aux CM1-CM2, la d\u00e9charge de direction \u00e9tant assur\u00e9e par Servane Delaur\u00e9. L\u2019\u00e9quipe enseignante est compos\u00e9e de Martine Richard (PS) et Catherine Lepers (MS-GS) en maternelle\u00a0; d\u2019Anne-Laure Bodin, Bernard Grandclaudon pour les CE1 et David Qu\u00e9r\u00e9 pour les CE2-CM1 en \u00e9l\u00e9mentaire. C\u00f4t\u00e9 projets, une classe de neige sera organis\u00e9e en collaboration avec l\u2019\u00e9cole de Pl\u00e9ven, en mars. De nombreux projets seront men\u00e9s autour du th\u00e8me tr\u00e8s transversal et pluridisciplinaire qu\u2019est l\u2019environnement. \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9cole primaire a un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans ce domaine, et ce pour les ann\u00e9es \u00e0 venir\u00a0\u00bb souligne le directeur. Bourseul. L\u2019\u00e9cole reprend avec des effectifs en hausse"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/treduder-22310/treduder-le-sous-prefet-l-ecoute-des-inquietudes-du-maire-6499971", "lastmod": "2019-09-02T05:44:37+02:00", "title": "Tr\u00e9duder. Le sous-pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019\u00e9coute des inqui\u00e9tudes du maire", "article": "Le sous-pr\u00e9fet, Laurent Alaton, a termin\u00e9 sa s\u00e9rie de visites par Tr\u00e9duder, mercredi, il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par l\u2019\u00e9quipe municipale. Parmi les sujets d\u2019inqui\u00e9tude du maire, Ren\u00e9 Piolot, la taxe d\u2019habitation\u00a0: \u00ab\u00a0Pour une petite commune, qui est une des moins endett\u00e9es de Lannion-Tr\u00e9gor communaut\u00e9, la taxe d\u2019habitation est une source de vie et de d\u00e9veloppement. Comment allons-nous faire si ce financement s\u2019arr\u00eate\u00a0?\u00a0\u00bb Le sous-pr\u00e9fet prend quelques notes et r\u00e9pond\u00a0: \u00ab\u00a0Cette r\u00e9forme inqui\u00e8te, je le sens bien. Elle a le pouvoir de satisfaire les habitants, mais je comprends les inqui\u00e9tudes des maires, ils devront inventer autre chose\u2026\u00a0\u00bb Apr\u00e8s le financement des communes, Ren\u00e9 Piolot \u00e9voque la fusion des communes, projet que le gouvernement avait \u00e9voqu\u00e9 lors du d\u00e9but de mandat des maires\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes une commune bien \u00e9quilibr\u00e9e financi\u00e8rement. Si nous devons rejoindre une commune importante et endett\u00e9e nous ne pourrons pas faire face et ce sera tr\u00e8s lourd \u00e0 porter. Nous sommes inquiets de l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019une fusion obligatoire.\u00a0\u00bb Le sous-pr\u00e9fet se veut rassurant\u00a0: \u00ab\u00a0Pour l\u2019instant la fusion des communes n\u2019est pas d\u2019actualit\u00e9, sauf si vous y travaillez de votre c\u00f4t\u00e9. Et il faut fusionner par n\u00e9cessit\u00e9 et quand c\u2019est m\u00fbr.\u00a0\u00bb Tr\u00e9duder. Le sous-pr\u00e9fet \u00e0 l\u2019\u00e9coute des inqui\u00e9tudes du maire"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/ranville-14860/ranville-une-nouvelle-directrice-en-maternelle-6499973", "lastmod": "2019-09-02T05:44:43+02:00", "title": "Ranville. Une nouvelle directrice en maternelle", "article": "C\u2019est Marion Lenormand qui s\u2019installe \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle de Ranville, \u00ab\u00a0apr\u00e8s 7\u00a0ans \u00e0 l\u2019\u00e9cole de Villerville, dont 5\u00a0ans comme directrice\u00a0\u00bb. Avec 70\u00a0\u00e9l\u00e8ves, cette ann\u00e9e, par rapport aux 63 de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, l\u2019\u00e9cole continue d\u2019accueillir de nouveaux \u00e9l\u00e8ves \u00ab\u00a0surtout des petites sections, notamment avec les nouveaux venus des lotissements r\u00e9cemment construits\u00a0\u00bb. Les trois classes accueilleront de 23 \u00e0 24\u00a0\u00e9l\u00e8ves uniquement en multi-\u00e2ges, l\u2019\u00e9cole mettant en pratique la p\u00e9dagogie Montessori via l\u2019autonomie des enfants, et un syst\u00e8me de tutorat entre petits et grands. Ils seront encadr\u00e9s par quatre enseignants\u00a0: M\u00e9lanie Piassale et Jeanne Ducange qui se compl\u00e9teront sur une classe, et Manon Teixeira. En plus des trois Atsem (Agent territorial sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles), un dans chaque classe. \u00ab\u00a0On est en pleine pr\u00e9paration de la rentr\u00e9e, avec beaucoup de rangement, de r\u00e9organisations des classes, on commence \u00e0 s\u2019entretenir pour la pr\u00e9paration des premi\u00e8res semaines et des projets \u00e0 venir.\u00a0\u00bb Le pr\u00e9au a \u00e9t\u00e9 repeint par la maire qui sugg\u00e8re la cr\u00e9ation d\u2019une fresque par les enfants. \u00ab\u00a0Je vais accueillir les parents et leurs enfants, lundi, dans la cour autour d\u2019un caf\u00e9, le temps de r\u00e9partir les enfants par classe\u00a0\u00bb. Ranville. Une nouvelle directrice en maternelle"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/jugon-les-lacs-commune-nouvelle-22270/jugon-les-lacs-commune-nouvelle-220-eleves-reprennent-le-chemin-de-l-ecole-publique-6499972", "lastmod": "2019-09-02T05:44:40+02:00", "title": "Jugon-les-Lacs - Commune nouvelle. 220\u00a0\u00e9l\u00e8ves reprennent le chemin de l'\u00e9cole publique", "article": "L\u2019effectif est stable, pour cette rentr\u00e9e scolaire 2019-2020, \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique, r\u00e9partie sur les sites de Jugon-Les-Lacs et Dolo, avec du changement dans l\u2019\u00e9quipe. Sur le site de Jugon-Les-Lacs, St\u00e9phanie Soulabail, la directrice et l\u2019Atsem (Agent territorial sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles) Sandrine Gueguen, aura en charge les maternelles, jusqu\u2019\u00e0 la moyenne section. Sa d\u00e9charge de direction sera assur\u00e9e par Karen Vingtans. V\u00e9ronique Chermet dirigera la 2e classe du m\u00eame niveau, dont Gladis Katoto sera l\u2019Atsem. Pour la grande section, qui a Marie-France Labb\u00e9 comme Atsem, Aur\u00e9lie Frostin et Gaelle Al\u00e9p\u00e9e se partageront le temps de classe. En grande section et CP, St\u00e9phanie Blaise sera aid\u00e9e par Marine Cottereau, Atsem, le matin. Emmanuelle Rault aura la responsabilit\u00e9 des CE2 et CM1, et B\u00e9atrice Le D\u00e9an et V\u00e9ronique Ropars celle des CM1-CM2. Sur le site de Dolo, Th\u00e9rese Coup\u00e9 assurera l\u2019enseignement du CP, Caroline Boulch celui du CE1 et Karine Bruand du CE2. \u00c0 la cantine, Patricia Sauneuf et Lucette Gueguen assureront le service. \u00ab\u00a0Cette ann\u00e9e, tous les cours moyens partiront en classe de neige\u00a0\u00bb, indique la directrice. Les classes de CP, CE1 et CE2 participeront au projet \u00e9labor\u00e9 avec l\u2019\u00e9cole communautaire de musique de Lamballe. Ils recevront l\u2019autrice et illustratrice Gwen Le Gac, apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9s au salon du livre de Ploufragan, en d\u00e9cembre. Le partenariat est maintenu avec la biblioth\u00e8que municipale, et l\u2019\u00e9cole poursuit son travail sur l\u2019environnement. Jugon-les-Lacs - Commune nouvelle. 220\u00a0\u00e9l\u00e8ves reprennent le chemin de l'\u00e9cole publique"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/breal-sous-montfort-35310/breal-sous-montfort-l-ecole-privee-jeanne-d-arc-accueille-290-eleves-6499975", "lastmod": "2019-09-02T05:44:50+02:00", "title": "Br\u00e9al-sous-Montfort. L\u2019\u00e9cole priv\u00e9e Jeanne-d\u2019Arc accueille 290\u00a0\u00e9l\u00e8ves", "article": "Cette ann\u00e9e, les 290\u00a0\u00e9l\u00e8ves inscrits \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jeanne-d\u2019Arc seront r\u00e9partis dans onze classes\u00a0: quatre en maternelle et sept en \u00e9l\u00e9mentaire. L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique a accueilli deux nouvelles enseignantes, Sol\u00e8ne Thiel et Pauline Hue. Elles assureront la d\u00e9charge du directeur Olivier Girot, le jeudi et vendredi. Pauline Huet prend en charge la classe de PS-GS. Le projet d\u2019\u00e9cole se poursuit\u00a0: \u00e0 savoir organiser des activit\u00e9s non par cours ou par cycle, mais par \u00ab\u00a0maison\u00a0\u00bb\u00a0: des CM c\u00f4toieront des PS (petite section) et d\u2019autres maternelles ainsi que des enfants du cycle 2. \u00ab\u00a0Le tutorat, la responsabilit\u00e9 d\u2019a\u00een\u00e9, la mise en confiance des petits qui se familiariseront avec les grands, seront favoris\u00e9s, gr\u00e2ce \u00e0 ces actions. Nous souhaitons ainsi organiser un jeu collectif pour la rentr\u00e9e\u00a0\u00bb, explique Olivier Girot. De nombreux projets autour de la musique sont en gestation \u00e9galement, pour la r\u00e9alisation de spectacles. Un projet de construction d\u2019un b\u00e2timent pour am\u00e9liorer les conditions d\u2019accueil est aussi \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Il est toujours possible de s\u2019inscrire. T\u00e9l. 09\u00a066\u00a098\u00a001\u00a043. Courriel\u00a0: ecole-ja-breal@wanadoo.fr Br\u00e9al-sous-Montfort. L\u2019\u00e9cole priv\u00e9e Jeanne-d\u2019Arc accueille 290\u00a0\u00e9l\u00e8ves"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/loyat-56800/loyat-une-journee-sportive-pour-les-grands-et-les-petits-6499974", "lastmod": "2019-09-02T05:44:47+02:00", "title": "Loyat. Une journ\u00e9e sportive pour les grands et les petits", "article": "La municipalit\u00e9 organisait samedi, la 11e \u00e9dition de la journ\u00e9e sport et d\u00e9couverte. \u00ab\u00a0C\u2019est une journ\u00e9e plac\u00e9e sous le signe de la convivialit\u00e9 du sport loisir d\u00e9tente, rappelle Magalie Guillemaud, conseill\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la vie associative de la commune. C\u2019est aussi l\u2019occasion de d\u00e9couvrir des associations et un m\u00e9lange de g\u00e9n\u00e9rations.\u00a0\u00bb Les visiteurs avaient le choix\u00a0: randonn\u00e9e p\u00e9destre et cyclo, volley, badminton, touch tennis, escrime, tir \u00e0 l\u2019arc, fitness, basket, tennis ballon, p\u00e9tanque, palets, jeux de soci\u00e9t\u00e9, sophrologie, danse bretonne, p\u00eache et navigation float tube. \u00ab\u00a0Cent dix personnes ont particip\u00e9 le matin aux randonn\u00e9es et cent quarante autres ont r\u00e9serv\u00e9 pour le repas.\u00a0\u00bb Ce dernier, organis\u00e9 le soir \u00e0 la salle polyvalente, faisait partie des nouveaut\u00e9s mises en place cette ann\u00e9e. Loyat. Une journ\u00e9e sportive pour les grands et les petits"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/machecoul-saint-meme-44270/machecoul-saint-meme-une-rentree-zero-dechet-l-ecole-saint-honore-de-machecoul-6499978", "lastmod": "2019-09-02T05:44:58+02:00", "title": "Machecoul-Saint-M\u00eame. Une rentr\u00e9e z\u00e9ro d\u00e9chet \u00e0 l\u2019\u00e9cole Saint-Honor\u00e9 de Machecoul", "article": "L\u2019\u00e9cole primaire de Saint-Honor\u00e9 de Machecoul s\u2019est lanc\u00e9e dans une rentr\u00e9e z\u00e9ro d\u00e9chet. Le projet men\u00e9 en concertation avec l\u2019association des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves vise \u00e0 sensibiliser les enfants au recyclage. \u00ab\u00a0Cela prend forme dans les classes par le recyclage des feuilles utilis\u00e9es et des crayons, et l\u2019utilisation de timbales r\u00e9utilisables\u00a0\u00bb, explique Fran\u00e7ois Rivi\u00e8re, directeur de l\u2019\u00e9cole qui regroupe 397\u00a0\u00e9l\u00e8ves. Du c\u00f4t\u00e9 alimentaire, difficile de changer les pratiques \u00e0 la cantine puisque la nourriture est livr\u00e9e. \u00ab\u00a0Nous n\u2019avons pas la mainmise sur le circuit alimentaire, mais en revanche, les emballages seront recycl\u00e9s.\u00a0\u00bb Pour le go\u00fbter, les \u00e9l\u00e8ves seront initi\u00e9s au go\u00fbter z\u00e9ro d\u00e9chet. L\u2019objectif est de r\u00e9duire les emballages, en privil\u00e9giant les r\u00e9cipients r\u00e9utilisables. \u00ab\u00a0La bouteille d\u2019eau en plastique par exemple, les enfants apprendront qu\u2019il existe des alternatives de conditionnement. Nous esp\u00e9rons aussi sensibiliser les familles par l\u2019interm\u00e9diaire des \u00e9l\u00e8ves\u00a0\u00bb, poursuit le directeur de l\u2019\u00e9cole. Moins de papier Une r\u00e9union d\u2019information pour les parents sera organis\u00e9e jeudi 19\u00a0septembre. Les parents seront invit\u00e9s par courriel et un prospectus a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9. \u00ab\u00a0Nous tentons dans la mesure du possible de favoriser les mails dans la communication pour r\u00e9duire la quantit\u00e9 de papier et changer les pratiques. Mais beaucoup de parents n\u2019ont pas encore un acc\u00e8s r\u00e9gulier aux courriels donc nous continuons \u00e0 distribuer les informations sur papier pour que tous y aient acc\u00e8s.\u00a0\u00bb Ce projet z\u00e9ro d\u00e9chet s\u2019inscrit dans un projet d\u2019\u00e9cole plus large. \u00ab\u00a0On peut relever un d\u00e9fi en maths, en sciences, en technologie et on peut aussi relever le d\u00e9fi \u00e9cologique\u00a0\u00bb, conclut Fran\u00e7ois Rivi\u00e8re. Machecoul-Saint-M\u00eame. Une rentr\u00e9e z\u00e9ro d\u00e9chet \u00e0 l\u2019\u00e9cole Saint-Honor\u00e9 de Machecoul"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/jugon-les-lacs-commune-nouvelle-22270/jugon-les-lacs-commune-nouvelle-une-nouvelle-annee-commence-saint-yves-6499976", "lastmod": "2019-09-02T05:44:53+02:00", "title": "Jugon-les-Lacs - Commune nouvelle. Une nouvelle ann\u00e9e commence \u00e0 Saint-Yves", "article": "C\u2019est avec un effectif en hausse que l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e d\u00e9marre l\u2019ann\u00e9e scolaire. Yann Caoudal, son directeur, accueillera vingt-six courts moyens dans sa classe. La d\u00e9charge directoriale sera assur\u00e9e par Annie Maurugeon-Bertrand, le vendredi. Aur\u00e9lie Belz dirigera les vingt-cinq CE1-CE2. Les Aesh (accompagnants des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap), Ang\u00e9lique Delacour et Christine Rouxel travailleront dans ces deux classes. Alexandra Hourdin sera \u00e0 la t\u00eate des vingt-deux \u00e9l\u00e8ves de grande section et CP. Elle sera aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atsem, Marie Letexier. Mathilde Le Roux, elle, enseignera aux petites et moyennes sections. La garderie du soir sera assur\u00e9e par Virginie Perrauchon et la cantine par Marie-Th\u00e9r\u00e8se Duart\u00e9 et Marie-Claire Aillet. Le projet de l\u2019ann\u00e9e aura trait \u00e0 l\u2019environnement et aux quatre \u00e9l\u00e9ments. \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9cole est toujours inscrite pour le label \u00e9co-\u00e9cole, d\u00e9marr\u00e9 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, explique le directeur. Nous poursuivrons le yoga, et nous travaillerons avec la maison de la p\u00eache dans notre jardin potager.\u00a0\u00bb Les \u00e9changes \u00e9pistolaires avec l\u2019Inde et le Burkina-Faso se poursuivront. \u00ab\u00a0Cette ann\u00e9e, nous accueillerons nos correspondants de Lyon et leur ferons visiter la Bretagne. Pendant l\u2019ann\u00e9e scolaire 2020-2021, nous irons \u00e0 Lyon.\u00a0\u00bb Jugon-les-Lacs - Commune nouvelle. Une nouvelle ann\u00e9e commence \u00e0 Saint-Yves"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-gildas-de-rhuys-56730/saint-gildas-de-rhuys-orlane-et-lola-ont-fait-la-chasse-aux-megots-6499979", "lastmod": "2019-09-02T05:45:01+02:00", "title": "Saint-Gildas-de-Rhuys. Orlane et Lola ont fait la chasse aux m\u00e9gots", "article": "Orlane Marquet, 13\u00a0ans, et Lola Lebrun, 14\u00a0ans, originaires de Rennes, et en vacances \u00e0 Saint-Gildas, ont relev\u00e9 le d\u00e9fi \u00e9cologique baptis\u00e9 #FillTheBottle (remplir la bouteille en fran\u00e7ais). La mission est de ramasser un maximum de m\u00e9gots de cigarette jet\u00e9s au sol par des fumeurs ind\u00e9licats, et de les stocker dans une bouteille jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle soit pleine. Pendant une demi-journ\u00e9e, Orlane et Lola ont parcouru principalement les rues du centre-bourg. \u00ab\u00a0Nous en avons trouv\u00e9 beaucoup sur la place du March\u00e9 et sur les parkings. Nous avons du mal \u00e0 comprendre pourquoi les gens ne mettent pas les m\u00e9gots dans les poubelles au lieu de les jeter par terre. Il est important de ne pas polluer notre plan\u00e8te, car un seul m\u00e9got pollue 500\u00a0litres d\u2019eau\u00a0\u00bb, expliquent les deux amies. Vendredi apr\u00e8s-midi, elles se sont rendues \u00e0 la mairie pour d\u00e9poser les deux bouteilles afin d\u2019alerter les \u00e9lus. Saint-Gildas-de-Rhuys. Orlane et Lola ont fait la chasse aux m\u00e9gots"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/liffre-35340/liffre-la-nouvelle-gendarmerie-ete-inauguree-6499980", "lastmod": "2019-09-02T05:45:05+02:00", "title": "Liffr\u00e9. La nouvelle gendarmerie a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e", "article": "Samedi, lors de la r\u00e9ception des travaux de la nouvelle caserne, le lieutenant J\u00e9r\u00f4me Quanquoit, commandant la brigade de gendarmerie de Liffr\u00e9, a rendu les honneurs au g\u00e9n\u00e9ral Alain Pidoux, commandant la r\u00e9gion Bretagne de Gendarmerie avant que celui-ci n\u2019accueille Jean-Yves Le Drian, ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Celui-ci, comme le g\u00e9n\u00e9ral Pidoux, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 de participer \u00e0 la premi\u00e8re lev\u00e9e des couleurs sur le nouveau site qui sera bient\u00f4t op\u00e9rationnel. Il s\u2019est dit tr\u00e8s heureux de voir enfin aboutir ce projet, lanc\u00e9 par Cl\u00e9ment Th\u00e9audin. Ces nouveaux locaux vont permettre de travailler dans de meilleures conditions. Des gendarmes depuis 1800 Le maire, Guillaume B\u00e9gu\u00e9 a rappel\u00e9 que les cinq premiers gendarmes sont arriv\u00e9s en 1800 sur Liffr\u00e9\u2026 Abrit\u00e9s un temps dans le presbyt\u00e8re, ils s\u2019installent rue de Rennes en 1869. Ils y resteront jusqu\u2019en 1970, date de livraison des nouveaux appartements et des bureaux, place de la R\u00e9publique. Les effectifs augmentant, les locaux deviennent trop exigus. D\u00e8s 2007, un projet de nouvelle caserne est \u00e9voqu\u00e9, dans un projet plus global de services publics de secours et de s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celle des pompiers. La ville a investi 60\u00a0000\u00a0\u20ac pour l\u2019achat du terrain, 1,3\u00a0million pour le b\u00e2ti et 500\u00a0000\u00a0\u20ac pour la voirie et les abords. Le bailleur social N\u00e9otoa a investi 3\u00a0millions pour construire vingt maisons modulaires dans l\u2019usine Gasnier Construction, qui jouxte la caserne, l\u2019atelier Cub3 \u00e9tant l\u2019architecte du projet. Liffr\u00e9. La nouvelle gendarmerie a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/saint-vincent-sur-graon-85540/saint-vincent-sur-graon-la-place-et-le-restaurant-scolaire-inaugures-6499982", "lastmod": "2019-09-02T05:45:13+02:00", "title": "Saint-Vincent-sur-Graon. La place et le restaurant scolaire inaugur\u00e9s", "article": "Samedi apr\u00e8s-midi, beaucoup de monde pour l\u2019inauguration des travaux de r\u00e9novation du restaurant scolaire et de la place Flandre-Dunkerque, o\u00f9 est implant\u00e9e la nouvelle mairie. L\u2019occasion pour Jannick Rabill\u00e9, maire, de \u00ab\u00a0rappeler la volont\u00e9 des \u00e9lus d\u2019avoir fait le choix, pour la mairie, pour la place comme pour le restaurant, d\u2019une r\u00e9novation compl\u00e8te, moderne, qui permette de voir rena\u00eetre la vie au c\u0153ur de la cit\u00e9, de valoriser les services et les commerces\u00a0\u00bb. Le co\u00fbt pour la mairie est de 738\u00a0371\u00a0\u20ac, dont 316\u00a0859 \u20ac d\u2019autofinancement et 200\u00a0000\u00a0\u20ac d\u2019emprunt. Pour le restaurant scolaire, l\u2019op\u00e9ration revient \u00e0 405\u00a0835\u00a0\u20ac dont 149\u00a0594\u00a0\u20ac d\u2019autofinancement et 150\u00a0000\u00a0\u20ac d\u2019emprunt. Pour la place, cela repr\u00e9sente 570\u00a0064\u00a0\u20ac, dont 354\u00a0183\u00a0\u20ac d\u2019autofinancement. Saint-Vincent-sur-Graon. La place et le restaurant scolaire inaugur\u00e9s"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/telgruc-sur-mer-29560/telgruc-sur-mer-ecole-primaire-106-eleves-inscrits-6499981", "lastmod": "2019-09-02T05:45:09+02:00", "title": "Telgruc-sur-Mer. \u00c9cole primaire\u00a0: 106 \u00e9l\u00e8ves inscrits", "article": "La rentr\u00e9e s\u2019effectuera ce lundi 2\u00a0septembre \u00e0 9\u00a0h avec 106 \u00e9l\u00e8ves inscrits, soit : 19 \u00e9l\u00e8ves en CP (Jean-Ren\u00e9 Gadebois), 22 \u00e9l\u00e8ves en CE1 (H\u00e9l\u00e8ne Boennec), 22 \u00e9l\u00e8ves en CE2 (Mickael Morisseau), 21 \u00e9l\u00e8ves en CM1(Romain Le Guen) et 22 \u00e9l\u00e8ves en CM2 (St\u00e9phane Yquel). Ga\u00ebl Diouris sera \u00e9galement pr\u00e9sent, ainsi que David Morvan dans des fonctions de remplacement. Une AVS\u00a0: Annelise Val\u00e9aux. Des activit\u00e9s durant l\u2019ann\u00e9e seront propos\u00e9es\u00a0: piscine, kayak, voile et musique. Telgruc-sur-Mer. \u00c9cole primaire : 106 \u00e9l\u00e8ves inscrits"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/la-chapelle-launay-44260/la-chapelle-launay-marie-belouin-nouvelle-prof-de-musique-de-vibrason-6499977", "lastmod": "2019-09-02T05:44:56+02:00", "title": "La Chapelle-Launay. Marie Belouin, nouvelle prof de musique de Vibrason", "article": "Elle a vingt ans, habite l\u2019Indre et vient d\u2019obtenir sa licence de musicologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de l\u2019Ouest d\u2019Angers. Marie Belouin se lance dans la vie professionnelle au sein de Vibrason o\u00f9 elle va animer l\u2019\u00e9veil musical, les chorales adultes, ados et enfants ainsi que les cours de chant individuels. \u00ab\u00a0Les cours individuels ont pour but de renforcer la technique vocale pour gagner de l\u2019aisance dans la pratique du chant en loisirs. Pour les groupes, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 des morceaux modernes pour les ados. Pour les adultes, je pr\u00e9vois une ou deux pi\u00e8ces classiques et pour le reste du r\u00e9pertoire, je m\u2019adapterai \u00e0 leurs demandes\u00a0; chanson populaire, en fran\u00e7ais, en anglais. Les petits de l\u2019\u00e9veil musical d\u00e9couvriront que le mouvement de leur corps ou l\u2019utilisation d\u2019une petite percussion entra\u00eene un son et que le son devient musique.\u00a0\u00bb Inscriptions au forum des associations, samedi 7\u00a0septembre, de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, salle de la Vall\u00e9e. Chorale enfant le mercredi, \u00e0 18\u00a0h ; ados/adultes, le mercredi, \u00e0 19\u00a0h ; \u00e9veil musical le mercredi, \u00e0 16\u00a0h ; percussions enfant le jeudi, \u00e0 18\u00a0h\u00a030 ; percussions ados/adultes le jeudi, \u00e0 19\u00a0h. Essai gratuit du 9 au 30\u00a0septembre. Contact : vibrasons@outlook.fr La Chapelle-Launay. Marie Belouin, nouvelle prof de musique de Vibrason"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/guern-56310/guern-le-sous-prefet-patrick-vautier-rencontre-les-elus-6499984", "lastmod": "2019-09-02T05:50:03+02:00", "title": "Guern. Le sous-pr\u00e9fet Patrick Vautier a rencontr\u00e9 les \u00e9lus", "article": "Vendredi, le maire, Joseph Le Bou\u00e9dec, accompagn\u00e9 de Jean-Pierre Martin, premier adjoint et Yannick Le D\u00e9v\u00e9hat, adjoint aux travaux, ont accueilli en mairie le sous-pr\u00e9fet, Patrick Vautier. Le maire lui a notamment pr\u00e9sent\u00e9 la r\u00e9novation des b\u00e2timents publics, les travaux de Quelven et la r\u00e9habilitation de la mairie. Joseph Le Bou\u00e9dec a aussi souhait\u00e9 que \u00ab la situation juridique du parc \u00e9olien en exploitation soit clarifi\u00e9e \u00bb. Un autre point a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 : le versement de la DTER (Dotation d\u2019\u00e9quipement des territoires ruraux) ou FSIL (Fonds de soutien \u00e0 l\u2019investissement public local), pour les travaux de r\u00e9novation de la mairie. Le sous-pr\u00e9fet a aussi pu visiter l\u2019\u00e9cole des Korrigans, le b\u00e2timent La Ruche et le village de Quelven et sa chapelle. Guern. Le sous-pr\u00e9fet Patrick Vautier a rencontr\u00e9 les \u00e9lus"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plouha-22580/plouha-une-nouvelle-operation-caddies-par-le-secours-populaire-6499983", "lastmod": "2019-09-02T05:45:16+02:00", "title": "Plouha. Une nouvelle op\u00e9ration caddies par le Secours populaire", "article": "Les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019antenne plouhatine du Secours populaire se sont associ\u00e9s \u00e0 l\u2019op\u00e9ration chariot de la rentr\u00e9e, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du magasin Carrefour Market. Toute la journ\u00e9e, les volontaires ont accueilli la client\u00e8le \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du magasin et pr\u00e9sent\u00e9 les besoins alimentaires avec des dons en nature comme du caf\u00e9, de l\u2019huile du sucre, entre autres, des produits d\u2019hygi\u00e8nes et de l\u2019alimentation pour b\u00e9b\u00e9. \u00c0 la veille de la rentr\u00e9e, comme au niveau national, il \u00e9tait accept\u00e9 des fournitures scolaires. \u00ab\u00a0Tous ces dons favoriseront la rentr\u00e9e scolaire, entre autres, pour certaines familles\u00a0\u00bb pr\u00e9cise Roselyne Liberge, la responsable de l\u2019antenne. Sur l\u2019ensemble de la journ\u00e9e, les donateurs ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux. vendredi\u00a04 et samedi 5\u00a0octobre, prochaine collecte au Super U, \u00e0 Lanvollon. Plouha. Une nouvelle op\u00e9ration caddies par le Secours populaire"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/chantepie-35135/chantepie-l-ecole-maternelle-ouvre-une-cinquieme-classe-6499985", "lastmod": "2019-09-02T05:50:07+02:00", "title": "Chantepie. L\u2019\u00e9cole maternelle ouvre une cinqui\u00e8me classe", "article": "L\u2019\u00e9cole maternelle des Deux-Ruisseaux ouvre avec cinq classes pour cette nouvelle ann\u00e9e scolaire. Elle est dirig\u00e9e par Isabelle Paty-Visseiche, \u00e9galement ma\u00eetre formateur. \u00ab\u00a0Je me r\u00e9jouis de l\u2019ouverture d\u2019une 5e classe \u00e0 la rentr\u00e9e\u00a0et de l\u2019arriv\u00e9e de trois nouvelles enseignantes\u00a0\u00bb, annonce-t-elle. L\u2019effectif de l\u2019\u00e9cole est de 117\u00a0\u00e9l\u00e8ves. Soizic Josse exerce en tr\u00e8s petite section et accueillera 24\u00a0enfants. Ga\u00efdig L\u2019Haridon et Aliz\u00e9e Masson se partagent la classe de PS-MS avec 23\u00a0enfants. Ninon Schaff, nouvelle arriv\u00e9e, remplace pendant deux jours Isabelle Paty-Visseiche, occup\u00e9e \u00e0 la direction et \u00e0 son r\u00f4le de ma\u00eetre formateur, en moyenne et grande sections de 24\u00a0\u00e9l\u00e8ves. Les deux autres classes sont aussi des classes de MS-GS\u00a0: Marycka Na\u00eft aura 23\u00a0\u00e9l\u00e8ves\u00a0; Marine Vall\u00e9e, nouvelle venue, remplac\u00e9e en cours d\u2019ann\u00e9e par Alice Delahaye-Roux, reprenant apr\u00e8s un cong\u00e9 parental, auront aussi 23\u00a0enfants. \u00ab\u00a0La rentr\u00e9e est \u00e9chelonn\u00e9e sur deux jours, lundi et mardi, pour les \u00e9l\u00e8ves de petite section, en accord avec les parents, afin de favoriser leur entr\u00e9e dans l\u2019\u00e9cole\u00a0\u00bb, conclut la directrice. Chantepie. L\u2019\u00e9cole maternelle ouvre une cinqui\u00e8me classe"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/pace-35740/pace-un-nouveau-commandant-la-gendarmerie-6499986", "lastmod": "2019-09-02T05:50:11+02:00", "title": "Pac\u00e9. Un nouveau commandant \u00e0 la gendarmerie", "article": "Gendarme depuis 1997, le lieutenant Yvan Leroux est \u00e2g\u00e9 de 44\u00a0ans, il vit \u00e0 Pac\u00e9 avec sa femme et ses deux enfants. Il a \u00e9t\u00e9 parmi les derniers appel\u00e9s du contingent, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du service militaire. Gendarme auxiliaire \u00e0 Laval et au Mans, il a d\u2019abord d\u00e9cid\u00e9 de servir dans la Garde r\u00e9publicaine, au 1er r\u00e9giment d\u2019infanterie, avant d\u2019int\u00e9grer la gendarmerie\u00a0: \u00ab\u00a0Depuis le d\u00e9but je voulais \u00eatre dans le service public, proche de la population.\u00a0\u00bb ... Pac\u00e9. Un nouveau commandant \u00e0 la gendarmerie"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/domloup-35410/domloup-une-14e-classe-l-ecole-jean-de-la-fontaine-6499988", "lastmod": "2019-09-02T05:50:18+02:00", "title": "Domloup. Une 14e classe \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean-de-la-Fontaine", "article": "\u00ab\u00a0Nous attendons 328 enfants \u00e0 la rentr\u00e9e\u00a0\u00bb, annonce Arnaud Rade, directeur de l\u2019\u00e9cole publique Jean-de-la-Fontaine. \u00ab\u00a0Nous b\u00e9n\u00e9ficions de l\u2019ouverture d\u2019une 14e classe, ce qui implique pour moi, une d\u00e9charge de direction \u00e0 temps complet.\u00bb En attendant l\u2019ouverture du futur p\u00f4le enfance qui lib\u00e9rera, pour l\u2019\u00e9cole, les locaux des P\u2019tites mains, la nouvelle classe se d\u00e9roulera dans la biblioth\u00e8que scolaire. \u00ab\u00a0C\u00e9cile Le Bris (CE1) dirigera cette nouvelle classe. Am\u00e9lie Vaslet (CM1) assumera la classe dans le cadre de ma d\u00e9charge.\u00bb Lucie Pramotton et Benjamin Le Saux, rempla\u00e7ant, sont de nouveaux enseignants. \u00ab Le projet d\u2019\u00e9cole, \u00e0 r\u00e9\u00e9crire cette ann\u00e9e, sera notre phare d\u2019Alexandrie jusqu\u2019en 2024 \u00bb, ajoute le directeur. La nouvelle directive minist\u00e9rielle quant \u00e0 l\u2019obligation d\u2019instruction scolaire d\u00e8s 3\u00a0ans\u00a0sera mise en place dans l\u2019\u00e9cole. Quant aux projets de classe, ils ne sont pas encore tous compl\u00e8tement d\u00e9finis, selon le directeur. \u00ab Mais les partenariats locaux continuent, dont la musique \u00e0 l\u2019\u00e9cole, les intervenants de la communaut\u00e9 de communes, animateurs et \u00e9ducateurs sportifs. \u00bb Domloup. Une 14e classe \u00e0 l\u2019\u00e9cole Jean-de-la-Fontaine"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/trebeurden-22560/trebeurden-budget-realisation-d-un-emprunt-de-2-millions-d-euros-6499987", "lastmod": "2019-09-02T05:50:14+02:00", "title": "Tr\u00e9beurden. Budget\u00a0: r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 2\u00a0millions d\u2019euros", "article": "Dans le premier point \u00e0 l\u2019ordre du jour du conseil municipal, le maire propose aux \u00e9lus la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt relatif au financement des travaux inscrits au budget 2019, pour un montant d\u2019un million d\u2019euros ou deux millions d\u2019euros sur une dur\u00e9e de 15 ou 20\u00a0ans\u00a0. L\u2019occasion pour Michel Janiack, adjoint aux finances d\u2019annoncer le report de certains postes de voirie, Kernevez, Garen-Glass, Ep Fontaine, route de l\u2019Ile-Grande, Goastreiz, pour cause de budget. B\u00e9n\u00e9dicte Boiron, demande si les sommes allou\u00e9es \u00e0 ces postes sont mises en reste \u00e0 r\u00e9aliser ou les op\u00e9rations purement annul\u00e9es\u00a0. C\u2019est juste un report\u00a0, souligne le maire. La proposition d\u2019un emprunt de deux millions aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit agricole est adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, apr\u00e8s que Fran\u00e7ois Huch\u00e9 a bien eu la certitude que le taux soit constant et non variable\u00a0. Effacement des r\u00e9seaux L\u2019avant-projet sommaire pr\u00e9par\u00e9 pas Enedis, relatif \u00e0 l\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques rue de Lan ar Cleis et route de Lannion est adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. L\u2019estimation des travaux est \u00e9valu\u00e9e \u00e0 312\u00a0215\u00a0\u20ac HT, dont 60\u00a0% sont \u00e0 la charge de la commune, soit 187\u00a0329\u00a0\u20ac HT\u00a0, pr\u00e9cise Michel Le Bail, adjoint aux travaux. \u00c0 Goastreiz, c\u2019est le r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique qui sera effac\u00e9. Le projet pr\u00e9par\u00e9 par le SDE est \u00e9galement adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. L\u2019estimation des travaux est \u00e9valu\u00e9e \u00e0 9\u00a0800\u00a0\u20ac TTC\u00a0, pr\u00e9cise l\u2019adjoint. Autres projets Extension de l\u2019\u00e9clairage public\u00a0: pose d\u2019un m\u00e2t et de lanternes \u00e0 Goasmeur, extension rue des Violettes, \u00e0 Poul- Ranet et \u00e0 B\u00e9rivoallan, le tout pour un total de 9\u00a0000\u00a0\u20ac \u00e0 la charge de la commune\u00a0, comptabilise Michel Le Bail. Tr\u00e9beurden. Budget\u00a0: r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 2\u00a0millions d\u2019euros"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/cuille-53540/cuille-ecole-jeanne-d-arc-une-page-d-histoire-s-acheve-6499989", "lastmod": "2019-09-02T05:50:22+02:00", "title": "Cuill\u00e9. \u00c9cole Jeanne-d\u2019Arc\u00a0: une page d\u2019histoire s\u2019ach\u00e8ve", "article": "L\u2019histoire Pour la premi\u00e8re fois depuis plus d\u2019un si\u00e8cle, la cour de l\u2019\u00e9cole Jeanne-d\u2019Arc ne conna\u00eetra pas l\u2019animation habituelle d\u2019une rentr\u00e9e scolaire. En d\u00e9pit du d\u00e9vouement de l\u2019\u00e9quipe enseignante et des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, l\u2019institution ferme ses deux classes, victime de l\u2019implacable loi du nombre. ... Cuill\u00e9. \u00c9cole Jeanne-d\u2019Arc\u00a0: une page d\u2019histoire s\u2019ach\u00e8ve"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/ploeren-56880/ploeren-clap-de-fin-en-musique-pour-l-accueil-de-loisirs-6499990", "lastmod": "2019-09-02T05:50:25+02:00", "title": "Ploeren. Clap de fin en musique pour l\u2019accueil de loisirs", "article": "Vendredi soir, au Triskell, les parents \u00e9taient convi\u00e9s \u00e0 la soir\u00e9e de fin de vacances des enfants et de l\u2019\u00e9quipe d\u2019animation de l\u2019accueil de loisirs. Avant de partager un verre, une surprise leur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e\u00a0: un show pr\u00e9par\u00e9 par les enfants. Sur la sc\u00e8ne de la salle polyvalente, apr\u00e8s une pi\u00e8ce, dirig\u00e9e par Laurence Pommepuy, professionnelle, les chansons mim\u00e9es, tours de magie, et chor\u00e9graphies in\u00e9dites se sont succ\u00e9d\u00e9\u2026 Une ode, d\u00e9di\u00e9e aux enfants, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e par le ch\u0153ur des animateurs, sur l\u2019air de La Reine des Neiges, applaudi avec enthousiasme par le public. \u00ab\u00a0Un s\u00e9jour tr\u00e8s positif, concluait Catherine Marquis-Mille, la directrice. Nous avons, en juillet et depuis le 15\u00a0ao\u00fbt, une moyenne de 80\u00a0enfants. Il y a eu des moments forts comme les rencontres \u00ab\u00a0interco\u00a0\u00bb avec S\u00e9n\u00e9 et Saint-Av\u00e9, les sorties ludiques \u00e0 la journ\u00e9e, les s\u00e9ances \u00ab\u00a0plage\u00a0\u00bb, les veill\u00e9es avec les plus grands. Nous avons seulement eu deux jours humides, qui nous ont oblig\u00e9s \u00e0 changer le programme pr\u00e9vu.\u00a0\u00bb Un week-end de r\u00e9pit, et l\u2019accueil de loisirs rouvre ses portes d\u00e8s mercredi. Inscriptions\u00a0: service \u00e9ducation jeunesse, au 02\u00a07\u00a040\u00a012\u00a090, 02\u00a097\u00a040\u00a014\u00a090, ou sur enfance.letriskell@ploeren.fr et espace.famille@ploeren.fr. Ploeren. Clap de fin en musique pour l\u2019accueil de loisirs"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/moelan-sur-mer-29350/moelan-sur-mer-378-eleves-attendus-au-college-yves-cotty-6499991", "lastmod": "2019-09-02T05:50:28+02:00", "title": "Mo\u00eblan-sur-Mer. 378\u00a0\u00e9l\u00e8ves attendus au coll\u00e8ge Yves-Cotty", "article": "Ce lundi matin, d\u00e8s 8\u00a0h\u00a005, les \u00e9l\u00e8ves de 6e, accompagn\u00e9s de leurs familles qui b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un temps d\u2019information, font leur rentr\u00e9e au coll\u00e8ge de Parc-ar-C\u2019hoat. Ils sont 95 \u00e0 d\u00e9couvrir leur nouvel \u00e9tablissement. St\u00e9phanie Gautier, la principale de l\u2019\u00e9tablissement, a fait un point sur cette rentr\u00e9e 2019-2020\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019effectif est en hausse cette ann\u00e9e encore. Nous avons une petite progression, due \u00e0 la confiance des \u00e9l\u00e8ves du secteur, \u00e9coles publiques et priv\u00e9es. Nous avons donc 4\u00a0classes de 6e, avec une moyenne de 24\u00a0\u00e9l\u00e8ves par classe\u00a0\u00bb. ... Mo\u00eblan-sur-Mer. 378\u00a0\u00e9l\u00e8ves attendus au coll\u00e8ge Yves-Cotty"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-bono-56400/bono-l-ecole-accueille-quatre-nouveaux-enseignants-6499993", "lastmod": "2019-09-02T05:50:35+02:00", "title": "Bono. L\u2019\u00e9cole accueille quatre nouveaux enseignants", "article": "\u00ab\u00a0Cette ann\u00e9e, nous accueillons une dizaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves en plus. L\u2019effectif d\u00e9passe les 200\u00a0enfants pour huit classes\u00a0\u00bb, souligne Gilles Rolland, le nouveau directeur de l\u2019\u00e9cole Jean-Louis-\u00c9tienne. En charge des CM2, l\u2019enseignant formateur vient de l\u2019\u00e9cole Calmette \u00e0 Vannes et accueille pour la rentr\u00e9e trois nouvelles coll\u00e8gues\u00a0: Marine Belz (CM1), Alix Muriel (CM1) et Marine Le Rohellec qui assurera les d\u00e9charges des enseignants. Afin de compl\u00e9ter les programmes, l\u2019\u00e9cole va encore cette ann\u00e9e s\u2019appuyer sur les moyens mis en place par Golfe du Morbihan Vannes Agglom\u00e9ration, notamment l\u2019\u00e9cole de voile, la piscine, le surf mais aussi les intervenants en musique en cycle 2, avec la constitution d\u2019une chorale. Pour les activit\u00e9s sportives, l\u2019\u00e9cole pourra encore cette ann\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficier de la salle de Plougoumelen. Dans les prochaines semaines, l\u2019\u00e9quipe \u00e9ducative va se pencher sur la r\u00e9\u00e9criture du projet de l\u2019\u00e9cole, r\u00e9parti en trois axes\u00a0: le vivre ensemble, les apprentissages et l\u2019\u00e9cologie. \u00ab\u00a0Dans ce dernier domaine, il y a beaucoup de choses \u00e0 faire, \u00e0 commencer par le tri en classe\u00a0\u00bb, reconna\u00eet le directeur. Le jardin p\u00e9dagogique converti l\u2019an dernier en permaculture sera aussi un bon support pour toutes les activit\u00e9s. Enfin, c\u00f4t\u00e9 travaux, le pr\u00e9au abritant le terrain de basket sera en partie ferm\u00e9 afin de prot\u00e9ger l\u2019espace des intemp\u00e9ries. Bono. L\u2019\u00e9cole accueille quatre nouveaux enseignants"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/la-gouesniere-35350/la-gouesniere-une-equipe-stable-l-ecole-notre-dame-6499992", "lastmod": "2019-09-02T05:50:32+02:00", "title": "La Gouesni\u00e8re. Une \u00e9quipe stable \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame", "article": "La rentr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame-du-Bois-Renou se fera dans la continuit\u00e9. Dirig\u00e9e par Ga\u00ebtan Brault, l\u2019\u00e9cole accueille 155\u00a0\u00e9l\u00e8ves dans six classes, encadr\u00e9es par sept enseignants. Cette ann\u00e9e, les CE2 et les cours moyens partiront en classe de neige. La communaut\u00e9 \u00e9ducative va participer au projet de cr\u00e9ation de site internet et d\u2019un logo pour l\u2019\u00e9cole. La journ\u00e9e parcours sant\u00e9 sera reconduite en 2020, \u00e0 l\u2019Ascension. Durant l\u2019\u00e9t\u00e9, une classe de cours \u00e9l\u00e9mentaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9e. Marie Connan a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e responsable de site \u00e0 La Gouesni\u00e8re. Les horaires d\u2019ouverture de l\u2019\u00e9cole sont de 8\u00a0h\u00a045 \u00e0 12\u00a0h et de 13\u00a0h\u00a030 \u00e0 16\u00a0h\u00a030. Contact\u00a0: t\u00e9l. 02\u00a099\u00a058\u00a083\u00a090. La Gouesni\u00e8re. Une \u00e9quipe stable \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/kerlouan-29890/kerlouan-rentree-scolaire-sereine-pour-l-ecole-du-treas-6499994", "lastmod": "2019-09-02T05:50:39+02:00", "title": "Kerlouan. Rentr\u00e9e scolaire sereine pour l\u2019\u00e9cole du Tr\u00e9as", "article": "Avec des effectifs en hausse, l\u2019\u00e9cole intercommunale du Tr\u00e9as est pr\u00eate. Pour la rentr\u00e9e, ce lundi, les \u00e9l\u00e8ves retrouveront la m\u00eame \u00e9quipe p\u00e9dagogique. L\u00e9nora Habasque, la directrice, a r\u00e9uni les enseignants et tout le personnel pour les derniers r\u00e9glages. Val\u00e9rie Collet fera classe aux maternelles et CP, avec l\u2019assistance de Rachelle Le Guen, Atsem. La directrice continue \u00e0 s\u2019occuper de la classe des CE1-CE2 et CM1-CM2 avec le soutien, le lundi, de Maria Le Guen\u00a0: \u00ab\u00a0Thierry Jestin est aussi toujours pr\u00e9sent ici, tout comme Anne Abiven pour la garderie et la cantine\u00a0: nous poursuivons les Temps d\u2019activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, avec l\u2019association Familles rurales de Guiss\u00e9ny et le service du car scolaire reste un atout pour nous.\u00a0\u00bb Il y a donc toujours classe le mercredi matin. La directrice annoncera aussi aux parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves le d\u00e9marrage d\u00e8s la rentr\u00e9e de l\u2019activit\u00e9 \u00e0 la piscine, pour les primaires, ainsi que le th\u00e8me du projet de spectacle choral cette ann\u00e9e. Avec les autres \u00e9coles primaires du secteur, un th\u00e8me bien gourmand a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pour cette ann\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0\u00e0 table\u00a0\u00bb\u00a0! Kerlouan. Rentr\u00e9e scolaire sereine pour l\u2019\u00e9cole du Tr\u00e9as"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/tremeven-29300/tremeven-215-eleves-l-ecole-yann-fanch-kemener-6499995", "lastmod": "2019-09-02T05:50:41+02:00", "title": "Tr\u00e9m\u00e9ven. 215\u00a0\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019\u00e9cole Yann-Fa\u00f1ch-Kemener", "article": "\u00c0 la fin du mois de juin Karine Bacon, directrice \u00e0 l\u2019\u00e9cole de Tr\u00e9m\u00e9ven en poste depuis la rentr\u00e9e scolaire 2\u00a0018, pr\u00e9voyait un effectif de 216\u00a0\u00e9l\u00e8ves, dont 79 en classe bilingue. Des pr\u00e9visions exactes puisque 215\u00a0\u00e9l\u00e8ves sont inscrits pour ce jour de rentr\u00e9e, ils seront 80 en classes bilingues et 135 en monolingues. \u00c0 la veille des vacances, 226\u00a0\u00e9l\u00e8ves \u00e9taient accueillis \u00e0 l\u2019\u00e9cole, les effectifs sont donc en l\u00e9g\u00e8re baisse. \u00ab\u00a0Des effectifs en baisse, mais qui peuvent \u00e9voluer. Cela fluctue beaucoup au cours de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Avec les nouveaux lotissements de la commune, il est bien s\u00fbr \u00e9vident que nous devrions enregistrer de nouvelles inscriptions\u00a0\u00bb assure la directrice. Peu de mouvement au niveau de l\u2019\u00e9quipe enseignante. L\u2019\u00e9cole accueille Gwen F\u00e9roc, qui vient de l\u2019\u00e9cole Jean Gueh\u00e9nno de Quimperl\u00e9. Elle a en charge les \u00e9l\u00e8ves de la classe bilingue CM1 et CM2. Dominique Charpentier qui \u00e9tait en poste \u00e0 l\u2019\u00e9cole de Mellac a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e AESH (Accompagnant d\u2019\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap). Les projets retenus pour l\u2019ann\u00e9e scolaire porteront sur la culture bretonne, pour toutes les classes. Le surf et la voile seront aussi au programme de certaines classes. Une plaque Yann-Fa\u00f1ch- Kemener La municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de donner \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique le nom de Yann- Fa\u00f1ch-Kemener, afin de rendre hommage \u00e0 cet artiste tr\u00e9m\u00e9venois, grand d\u00e9fenseur de la langue bretonne, qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mi-mars. L\u2019inauguration de la plaque nominative est pr\u00e9vue le vendredi 20\u00a0septembre, \u00e0 18\u00a0h. Tr\u00e9m\u00e9ven. 215\u00a0\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019\u00e9cole Yann-Fa\u00f1ch-Kemener"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/la-haye-pesnel-50320/la-haye-pesnel-ecole-catherine-dior-les-classes-de-cp-dedoublees-6499999", "lastmod": "2019-09-02T05:50:53+02:00", "title": "La Haye-Pesnel. \u00c9cole Catherine-Dior\u00a0: les classes de CP d\u00e9doubl\u00e9es", "article": "La rentr\u00e9e scolaire s\u2019accompagne d\u2019une innovation majeure \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique Catherine-Dior avec le d\u00e9doublement des classes de cours pr\u00e9paratoire (CP). \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9cole va compter trois classes de CP, de douze ou treize\u00a0\u00e9l\u00e8ves chacune, avec, comme enseignants, St\u00e9phane Lux, Ga\u00eblle Le Dreff et Sandrine Perrier, qui arrive de Granville, annonce Sandrine Schutz, la directrice. Ce d\u00e9doublement constitue une excellente nouvelle car les \u00e9l\u00e8ves vont b\u00e9n\u00e9ficier de conditions id\u00e9ales dans leur cycle des apprentissages fondamentaux. L\u2019organisation sera toutefois diff\u00e9rente l\u2019apr\u00e8s-midi puisque les classes de CE1-CE2 seront red\u00e9ploy\u00e9es par niveaux avec les CP.\u00a0\u00bb Les effectifs de l\u2019\u00e9cole restent stables avec 230\u00a0\u00e9l\u00e8ves attendus. Outre Sandrine Perrier, trois autres enseignantes int\u00e8grent l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique\u00a0: Manon Rahuel, qui arrive du coll\u00e8ge Jules-Verne de Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt, prend en charge les CE1-CE2\u00a0; Sandrine Lelerre assurera la journ\u00e9e de d\u00e9charge de la directrice, tandis que Chrystel Jaubart, qui arrive de l\u2019\u00e9cole Alain-Fournier de Sartilly, est affect\u00e9e \u00e0 la brigade de remplacement. Le th\u00e8me de l\u2019ann\u00e9e portera sur la terre. La Haye-Pesnel. \u00c9cole Catherine-Dior\u00a0: les classes de CP d\u00e9doubl\u00e9es"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/quintin-22800/quintin-deux-nouveaux-enseignants-l-ecole-notre-dame-6499997", "lastmod": "2019-09-02T05:50:46+02:00", "title": "Quintin. Deux nouveaux enseignants \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame", "article": "Quinze enseignants dont deux nouveaux, Chann Bidouze (\u00e0 mi-temps en CE1) et Pascal Le Coz (regroupement d\u2019adaptation), ont fait leur rentr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame, vendredi. L\u2019\u00e9cole priv\u00e9e accueille cette ann\u00e9e 309\u00a0\u00e9l\u00e8ves, un effectif en hausse (293 en 2018). Comme chaque ann\u00e9e, l\u2019\u00e9cole participera \u00e0 Ch\u0153ur d\u2019\u00e9cole (CM) et poursuivra le projet p\u00e9dagogique autour des neurosciences. \u00ab\u00a0Nous m\u00e8nerons \u00e9galement un travail autour de l\u2019\u00e9cologie et organiserons une classe cirque pour tous les \u00e9l\u00e8ves, du 20 au 31\u00a0janvier\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Chantal Noysette, directrice. Quintin. Deux nouveaux enseignants \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre-Dame"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plelan-le-petit-22980/plelan-le-petit-saint-pierre-156-eleves-et-une-nouvelle-enseignante-6499996", "lastmod": "2019-09-02T05:50:43+02:00", "title": "Pl\u00e9lan-le-Petit. \u00c0 Saint-Pierre, 156\u00a0\u00e9l\u00e8ves et une nouvelle enseignante", "article": "L\u2019\u00e9quipe enseignante a fait sa pr\u00e9rentr\u00e9e jeudi et vendredi \u00e0 l\u2019\u00e9cole Saint-Pierre. Un seul nouveau visage ce lundi pour les enfants, celui de Delphine Lemarchand, qui accueille les \u00e9l\u00e8ves de tr\u00e8s petite, petite et moyenne sections. Elle arrive de l\u2019\u00e9cole de La Landec. Marie-H\u00e9l\u00e8ne Cr\u00e9z\u00e9 prend en charge des \u00e9l\u00e8ves de moyenne et grande sections, V\u00e9ronique Chasles des CP et CE1, Sophie Le Guillou des CE1-CE2, Anne-Claire Even les CM1 et Estelle Boixi\u00e8re, la directrice, les CM2. Elle b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une d\u00e9charge de direction le vendredi par Anne-Sophie Olek, qui a un poste fractionn\u00e9 \u00e0 Ploubalay et Pleslin-Trigavou. 156\u00a0enfants font leur rentr\u00e9e et sept petits doivent arriver dans l\u2019ann\u00e9e. L\u2019\u00e9cole a perdu une classe. Le th\u00e8me p\u00e9dagogique\u00a0: les arts. Tous les enfants iront au cin\u00e9ma, la piscine sera pour les \u00e9l\u00e8ves du CP au CE2. Le jeudi, il y aura du sport \u00e0 la salle omnisports. Des passages \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que et la venue de l\u2019association On Bouquine sont aussi pr\u00e9vus, entre autres. Pl\u00e9lan-le-Petit. \u00c0 Saint-Pierre, 156\u00a0\u00e9l\u00e8ves et une nouvelle enseignante"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/sartilly-baie-bocage-50530/sartilly-baie-bocage-une-centaine-d-eleves-l-ecole-blanche-maupas-6499998", "lastmod": "2019-09-02T05:50:49+02:00", "title": "Sartilly-Baie-Bocage. Une centaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019\u00e9cole Blanche-Maupas", "article": "Sartilly-Baie-Bocage. Une centaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019\u00e9cole Blanche-Maupas"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/coulaines-72190/coulaines-de-nouvelles-enseignantes-l-ecole-moliere-6500000", "lastmod": "2019-09-02T05:50:56+02:00", "title": "Coulaines. De nouvelles enseignantes \u00e0 l\u2019\u00e9cole Moli\u00e8re", "article": "Coulaines. De nouvelles enseignantes \u00e0 l\u2019\u00e9cole Moli\u00e8re"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/peaule-56130/peaule-une-derniere-semaine-de-vacances-comme-la-tele-6500002", "lastmod": "2019-09-02T05:51:02+02:00", "title": "P\u00e9aule. Une derni\u00e8re semaine de vacances comme \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "article": "Les vacances s\u2019ach\u00e8vent \u00e0 l\u2019accueil de loisirs municipal avec un th\u00e8me autour de la cr\u00e9ativit\u00e9 et de l\u2019ouverture au monde. Lors de cette derni\u00e8re semaine, les plus jeunes, dans le cadre du centre sourire, ont d\u00e9couvert l\u2019Espagne gr\u00e2ce \u00e0 diff\u00e9rentes activit\u00e9s\u00a0: initiation \u00e0 la danse flamenco et cr\u00e9ations de sombreros. De leur c\u00f4t\u00e9 les plus grands, gr\u00e2ce au Junior Pass, se sont int\u00e9ress\u00e9s aux diff\u00e9rents moyens de communication avec la t\u00e9l\u00e9vision et ses nombreux jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s. Pour clore l\u2019\u00e9t\u00e9, toute l\u2019\u00e9quipe d\u2019animation a pr\u00e9par\u00e9 un grand jeu d\u00e9nomm\u00e9 Ferdinand, et bas\u00e9 sur la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission Intervilles. Un \u00e9t\u00e9 riche en d\u00e9couvertes. P\u00e9aule. Une derni\u00e8re semaine de vacances comme \u00e0 la t\u00e9l\u00e9"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plelan-le-grand-35380/plelan-le-grand-bientot-la-5e-du-festival-les-chardons-ardents-6500003", "lastmod": "2019-09-02T05:51:06+02:00", "title": "Pl\u00e9lan-le-Grand. Bient\u00f4t la 5e du festival Les Chardons ardents", "article": "\u00ab\u00a0On poussait les meubles, et place au spectacle\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019est ainsi qu\u2019est n\u00e9 le festival de th\u00e9\u00e2tre et de com\u00e9die Les Chardons ardents, qui se d\u00e9roule depuis 2015 \u00e0 Tr\u00e9gu. C\u2019est du moins ainsi que le raconte Benoit G\u00e9rard, intermittent du spectacle \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de la compagnie organisatrice\u00a0: Heidi a bien grandi. ... Pl\u00e9lan-le-Grand. Bient\u00f4t la 5e du festival Les Chardons ardents"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/ferce-44660/ferce-elise-danjean-dirige-l-ecole-jean-de-la-fontaine-6500001", "lastmod": "2019-09-02T05:50:59+02:00", "title": "Ferc\u00e9. \u00c9lise Danjean dirige l\u2019\u00e9cole Jean-de-la-Fontaine", "article": "\u00c9lise Danjean, la nouvelle directrice, arrive de la Sarthe o\u00f9 elle a enseign\u00e9 pendant quatre ann\u00e9es. Elle a travaill\u00e9, auparavant, cinq ans en Californie (\u00c9tats-Unis). L\u2019\u00e9cole accueille quarante-cinq enfants dans trois classes avec Sylvie Guiheneux en CP-CE et Cl\u00e9lia Duez en CM. Martine Mignot est toujours Atsem (Agent territorial sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles). Le th\u00e8me retenu pour l\u2019ann\u00e9e scolaire concernera l\u2019ambiance scolaire. Un projet jardin et du th\u00e9\u00e2tre sont au programme cette ann\u00e9e. Ferc\u00e9. \u00c9lise Danjean dirige l\u2019\u00e9cole Jean-de-la-Fontaine"}
][
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/ouistreham-14150/ouistreham-le-nouveau-skate-park-sera-inaugure-samedi-6397160", "lastmod": "2019-06-14T05:51:16+02:00", "title": "Ouistreham. Le nouveau skate park sera inaugur\u00e9 samedi", "article": "Trois questions \u00e0\u2026 R\u00e9mi Adrix, 25\u00a0ans, rider professionnel. Comment \u00eates-vous devenu rider (pratiquant de sports extr\u00eames)\u00a0? Originaire de Cherbourg, j\u2019ai commenc\u00e9 mon parcours d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 14\u00a0ans, sur le skate park de La Saline (\u00e0 Equeurdreville) o\u00f9 je tra\u00eenais avec quelques copains. \u00c0 la lecture de magazines, ou en regardant des DVD et des vid\u00e9os, je me suis pris de passion pour le sport extr\u00eame, le BMX en particulier. Au d\u00e9but, j\u2019avais un v\u00e9lo de supermarch\u00e9 puis, avec mon argent de poche et des petits boulots de jardinage, j\u2019ai achet\u00e9 un v\u00e9lo de base que j\u2019ai customis\u00e9 moi-m\u00eame. Ensuite, mes parents m\u2019ont aid\u00e9. Ma premi\u00e8re comp\u00e9tition a eu lieu \u00e0 La Saline, et de fil en aiguille, j\u2019ai particip\u00e9 \u00e0 des comp\u00e9titions, partout en France. Quelle est votre activit\u00e9 aujourd\u2019hui\u00a0? \u00c0 partir de 2013, je me suis consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019obtention d\u2019une licence Sciences et techniques des activit\u00e9s physiques et sportives (Staps), option \u00e9ducation. Comme \u00e9ducateur, je me suis consacr\u00e9 \u00e0 ma passion\u00a0: le BMX. Je propose des s\u00e9ances d\u2019initiation, des stages, des s\u00e9minaires. J\u2019entra\u00eene aussi les jeunes du club de BMX de Caen et je donne des cours particuliers. J\u2019ai aussi une formation de juge national. Cette ann\u00e9e, j\u2019arbitrerai deux manches du circuit du Festival international des sports extr\u00eames (FISE). Notre sport se d\u00e9veloppe avec son inscription aux Jeux Olympiques de 2024. Que va-t-il se passer samedi\u00a0? Je vais faire une d\u00e9monstration pendant laquelle je ferai tourner mon v\u00e9lo, mon guidon ou moi-m\u00eame. Ensuite, il y aura un point des comp\u00e9tences de chacun, puis on s\u2019\u00e9quipera\u00a0: casque, gants, protections. Et, place aux jeux p\u00e9dagogiques en BMX, trottinette ou skate pour comprendre comment fonctionnent les sports extr\u00eames, comment ex\u00e9cuter les figures et aussi comment g\u00e9rer les chutes. Samedi 15\u00a0juin, 11\u00a0h, inauguration du skate park, boulevard Maritime. De 13\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h, initiations et d\u00e9monstration. Gratuit\u00a0! Ouistreham. Le nouveau skate park sera inaugur\u00e9 samedi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/canapville-14800/canapville-un-distributeur-d-huitres-sur-le-parking-d-un-restaurant-6397161", "lastmod": "2019-06-14T05:51:18+02:00", "title": "Canapville. Un distributeur d\u2019hu\u00eetres sur le parking d\u2019un restaurant", "article": "Vitrine Les automobilistes qui empruntent la route de Canapville ont pu apercevoir un distributeur automatique d\u2019hu\u00eetres. Les propri\u00e9taires du restaurant le Vieux Tour, Franck et Muriel Dugast, ont mis \u00e0 disposition une place sur leur parking pour l\u2019installer. \u00ab\u00a0Avec la soci\u00e9t\u00e9 La Calvadosienne, une entreprise conchylicole, on a un contrat qui permet de mettre \u00e0 disposition des clients des hu\u00eetres d\u2019Asnelles, en bourriche de 24 \u00e0 36\u00a0pi\u00e8ces. Nous les renouvelons tous les trois jours, et nous recevons des alertes en temps r\u00e9el pour remplir les casiers\u00a0\u00bb, explique Muriel Dugast. Au dire des propri\u00e9taires, le syst\u00e8me fonctionne relativement bien. Canapville. Un distributeur d\u2019hu\u00eetres sur le parking d\u2019un restaurant"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/brech-56400/brech-la-filiere-bilingue-du-pont-douar-va-feter-ses-30-ans-6397163", "lastmod": "2019-06-14T05:51:21+02:00", "title": "Brech. La fili\u00e8re bilingue du Pont-Douar va f\u00eater ses 30\u00a0ans", "article": "Cr\u00e9\u00e9e en 1988, pour l\u2019ouverture d\u2019une classe fran\u00e7ais-breton \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Pont-Douar, l\u2019association Deskamp div yezh regroupe aujourd\u2019hui les parents des cinq classes bilingues. La fili\u00e8re f\u00eatera ses 30\u00a0ans samedi. \u00ab\u00a0Notre objectif est de r\u00e9unir les anciens et les jeunes \u00e9l\u00e8ves, ainsi que le plus de monde possible pour f\u00eater dignement cet \u00e9v\u00e9nement, explique Isabelle Le Yondre, pr\u00e9sidente de l\u2019association. Notre communication a d\u00e9cupl\u00e9 gr\u00e2ce notre compte Facebook, et nous esp\u00e9rons que les danseurs seront au rendez-vous.\u00a0\u00bb La soir\u00e9e d\u00e9butera par un concert pour les enfants de Morwenn Le Normand et Roland Conqvers, \u00e0 17\u00a0h\u00a030, \u00e0 la salle municipale. Il sera suivi d\u2019une prestation chant\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves bilingues. \u00ab\u00a0Des chants seront interpr\u00e9t\u00e9s pour annoncer le concert Loened fur ha foll et l\u2019ouverture du fest-noz\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Gwena\u00eblle Robic, enseignante en classe bilingue. Entre 18\u00a0h\u00a030 et 20\u00a0h\u00a030, une sc\u00e8ne ouverte accueillera des sonneurs et des chanteurs. A 21\u00a0h, place au fest-noz anim\u00e9 par Arvest, les fr\u00e8res Mah\u00e9vas, Trouzerion et Lies. \u00ab\u00a0Deux food-trucks seront pr\u00e9sents pour la partie restauration\u00a0: Lily Breizh Truck et Cook in Truck\u00a0\u00bb, ajoute Isabelle Le Yondre. Samedi 15\u00a0juin, \u00e0 partir de 17\u00a0h\u00a030, \u00e0 la salle municipale. Ouvert \u00e0 tous. Participation libre. Brech. La fili\u00e8re bilingue du Pont-Douar va f\u00eater ses 30\u00a0ans"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/cormelles-le-royal-14123/cormelles-le-royal-la-fete-en-famille-c-est-dimanche-6397164", "lastmod": "2019-06-14T05:51:23+02:00", "title": "Cormelles-le-Royal. La F\u00eate en famille, c\u2019est dimanche\u00a0!", "article": "Le rendez-vous Dimanche, au stade de Cormelles, les associations seront pr\u00e9sentes, et tiendront leur stand, pour la cinqui\u00e8me \u00e9dition de la F\u00eate en famille. En fil rouge, un jeu permettra de gagner des places pour des structures de divertissement de la r\u00e9gion. Parmi les nouveaut\u00e9s de cette ann\u00e9e, Corm\u2019plage, un espace r\u00e9serv\u00e9 aux enfants de moins de cinq ans, ou encore le concours du meilleur cookie cormellois\u00a0! Cette manifestation annuelle est voulue par les \u00e9lus comme un rendez-vous important. \u00ab\u00a0Elle f\u00e9d\u00e8re les 44\u00a0associations de la ville\u00a0\u00bb, ajoute Mustapha Mzari Rossi, adjoint au maire en charge des affaires sportives. Comme l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, un jeu concours sera mis en place. Des places pour Festiland et le Trampoline parc seront notamment \u00e0 gagner en r\u00e9pondant \u00e0 un questionnaire dont les r\u00e9ponses se trouvent sur les stands des associations. Un concours de cookie Cet \u00e9v\u00e9nement gratuit proposera des activit\u00e9s au sein des liaisons douces de la ville. Une marche est pr\u00e9vue \u00e0 10\u00a0h, ainsi que deux balades \u00e0 v\u00e9lo, \u00e0 11\u00a0h et \u00e0 15\u00a0h. Autre rendez-vous nouveau, le concours du meilleur cookie cormellois. Pour participer, les personnes qui le souhaitent doivent cuisiner chez elles un cookie et le pr\u00e9senter \u00e0 11\u00a0h. L\u2019apparence, la saveur, la consistance ainsi que l\u2019originalit\u00e9 d\u00e9termineront le meilleur. En plus des stands, diff\u00e9rents espaces seront accessibles, pour les jeux de soci\u00e9t\u00e9, la p\u00eache aux canards, et le ping tour, \u00ab\u00a0du ping-pong d\u00e9cal\u00e9, avec des tables et raquettes diff\u00e9rentes\u00a0\u00bb. Outre ces activit\u00e9s, il y aura aussi un espace restauration tenu par l\u2019OMACL (Organisation des manifestations culturelles et de loisirs) et le Comit\u00e9 d\u2019entreprise de PSA (Peugeot soci\u00e9t\u00e9 anonyme). Par ailleurs, ils proposeront une d\u00e9gustation de tripes de 10\u00a0h \u00e0 11\u00a0h. Les diff\u00e9rents espaces d\u00e9tente permettront un autre r\u00e9confort apr\u00e8s les (\u00e9ventuels) efforts. Dimanche, les plus jeunes pourront se mettre dans la peau de pompiers. Des exercices ludiques initieront les enfants \u00e0 quelques actions de soldats du feu. La journ\u00e9e s\u2019ach\u00e8vera avec un moment de danse, de 17\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h. Un DJ conclura cette F\u00eate en famille en musique. Dimanche 16\u00a0juin, \u00e0 partir de 10\u00a0h, au stade de Cormelles. Cormelles-le-Royal. La F\u00eate en famille, c\u2019est dimanche\u00a0!"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plouguerneau-29880/plouguerneau-premiere-rencontre-franco-allemande-des-jsp-6397166", "lastmod": "2019-06-14T05:51:26+02:00", "title": "Plouguerneau. Premi\u00e8re rencontre franco-allemande des JSP", "article": "Les liens de jumelages entre Edingen Neckarhausen et Plouguerneau sont tr\u00e8s forts. Trois semaines apr\u00e8s l\u2019inauguration de la maison des jumelages dans la commune, quatorze jeunes sapeurs-pompiers (JSP) partaient pour Edingen-Neckarhausen o\u00f9 ils \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 f\u00eater les 50\u00a0ans des JSP allemands. Arriv\u00e9s samedi, un peu avant midi, avec leurs cinq formateurs et un sapeur-pompier retrait\u00e9 du centre de secours de Plouguerneau, ils ont \u00e9t\u00e9 chaleureusement accueillis par les formateurs et 180 JSP de la r\u00e9gion de Bade-Wurtemberg. Le soir, leurs h\u00f4tes avaient programm\u00e9 un grand feu de camp, des courses de relais et des jeux d\u2019\u00e9quipe, ainsi que la visite des deux centres de secours, \u00e0 Edingen et \u00e0 Neckarhausen. Dimanche, apr\u00e8s leur rencontre amicale avec les nombreux membres de l\u2019IGP, l\u2019association du jumelage locale, ils sont tous all\u00e9s \u00e0 la piscine. Pour une premi\u00e8re rencontre des jeunes sapeurs-pompiers franco-allemande, c\u2019\u00e9tait une r\u00e9ussite\u00a0! Plouguerneau. Premi\u00e8re rencontre franco-allemande des JSP"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/cordemais-44360/cordemais-brocante-et-puces-des-couturieres-dans-le-bourg-6397167", "lastmod": "2019-06-14T05:51:28+02:00", "title": "Cordemais. Brocante et puces des couturi\u00e8res dans le bourg", "article": "Le vide-greniers de Cordemais, v\u00e9ritable institution port\u00e9e par l\u2019association des commer\u00e7ants depuis 1999, f\u00eate ses vingt\u00a0ans cette ann\u00e9e. Comme tous les ans, le centre-bourg sera interdit aux v\u00e9hicules, de mani\u00e8re \u00e0 ce que les exposants puissent s\u2019installer dans les rues autour de l\u2019\u00e9glise. La journ\u00e9e sera \u00e9maill\u00e9e d\u2019animations, avec la pr\u00e9sence de l\u2019artiste Phillipe Miko et de son acolyte C\u00e9sar, qui pr\u00e9senteront le spectacle de Rue et de Rit, une d\u00e9ambulation musicale et humoristique \u00e9maill\u00e9e de tours de magie. Pour Isabelle Pichon, secr\u00e9taire de l\u2019association des commer\u00e7ants et charg\u00e9e de l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, il s\u2019agit avant tout \u00ab\u00a0de pr\u00e9server l\u2019ambiance joyeuse et populaire de la journ\u00e9e, d\u2019en faire une f\u00eate de village, un moment qui rassemble les gens dans le bourg\u00a0\u00bb. Une recette qui a du succ\u00e8s, puisque l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re 80 emplacements avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9s par les exposants. \u00ab\u00a0L\u2019enjeu est aussi de se r\u00e9inventer, d\u2019animer la journ\u00e9e avec des spectacles de rues et des d\u00e9ambulations, de trouver de nouvelles choses \u00e0 proposer au public. Pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, des puces des couturi\u00e8res seront organis\u00e9es en parall\u00e8le du vide-greniers\u00a0\u00bb, poursuit Isabelle Pichon. Ce projet de puces des couturi\u00e8res est port\u00e9 par Marie-Jeanne Harnais, g\u00e9rante du Mus\u00e9e du temps des baigneurs. Passionn\u00e9e par les jouets anciens et la reconstruction de v\u00eatements pour baigneurs, Marie-Jeanne Harnais est une habitu\u00e9e des brocantes, sur lesquelles elle chine de nouvelles pi\u00e8ces pour sa collection, mais aussi des patrons, des tissus ou de la mercerie, qu\u2019elle utilise pour reproduire m\u00e9ticuleusement les v\u00eatements d\u2019origine des poupons expos\u00e9s dans le petit mus\u00e9e. Une exp\u00e9rience qu\u2019elle pourra mettre \u00e0 profit dans l\u2019organisation de ces puces de couturi\u00e8res, qui seront install\u00e9es rue de la Gorge-S\u00e8che (\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la Quincaille Rit en cas de forte pluie). Dimanche 16 juin, de 9\u00a0h \u00e0 19\u00a0h, vide-greniers/brocante et puces des couturi\u00e8res, place de l\u2019\u00c9glise (centre-ville interdit aux voitures). Animations et spectacle de rue durant la journ\u00e9e, restauration possible sur place. Contact. T\u00e9l. 02\u00a040\u00a057\u00a085\u00a041. Cordemais. Brocante et puces des couturi\u00e8res dans le bourg"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/corlay-22320/corlay-une-excellente-saison-au-football-club-croix-corlay-6397169", "lastmod": "2019-06-14T05:51:32+02:00", "title": "Corlay. Une excellente saison au Football-club Croix-Corlay", "article": "Avec des r\u00e9sultats tr\u00e8s positifs pour les \u00e9quipes seniors, Ga\u00ebtan Chelin et Adrien Le Dantec copr\u00e9sidents du football-club se sont f\u00e9licit\u00e9s du d\u00e9roulement de la saison. \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9quipe\u00a0A obtient son billet pour la R3 en ayant \u00e9t\u00e9 en t\u00eate de la 3e \u00e0 la 19e journ\u00e9e, rappelle le bureau. L\u2019\u00e9quipe B nouvellement promue en D2 obtient le maintien ce qui \u00e9tait l\u2019objectif et l\u2019\u00e9quipe C, recr\u00e9\u00e9e en d\u00e9but de saison, r\u00e9alise une belle poule retour avec cinq victoires.\u00a0\u00bb C\u00f4t\u00e9 jeunes, l\u2019\u00e9cole a d\u00fb faire face \u00e0 un afflux de nouveaux joueurs, \u00ab\u00a0sans doute l\u2019effet coupe du monde et obtient de bons r\u00e9sultats dans les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories\u00a0\u00bb. L\u2019engouement pour cette discipline n\u00e9cessite d\u2019\u00e9toffer l\u2019encadrement aussi un appel est lanc\u00e9 aux volontaires. Pour la prochaine saison dans le cadre du groupement Corlay-M\u00fbr-P\u00e9lem en cat\u00e9gorie jeunes, il y aura une \u00e9quipe U14-U15 et une \u00e9quipe U16-U17. Deux manifestations sont pr\u00e9vues au cours de la tr\u00eave estivale un concours de boules, le 29\u00a0juin, et la soir\u00e9e du 13\u00a0juillet, repas moules-frites, feu d\u2019artifice et bal populaire, place du March\u00e9. Corlay. Une excellente saison au Football-club Croix-Corlay"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/pleudihen-sur-rance-22690/pleudihen-sur-rance-une-fin-d-annee-pleine-d-epreuves-pour-les-pompiers-6397170", "lastmod": "2019-06-14T05:51:32+02:00", "title": "Pleudihen-sur-Rance. Une fin d\u2019ann\u00e9e pleine d\u2019\u00e9preuves pour les pompiers", "article": "Pour leur fin d\u2019ann\u00e9e, les jeunes sapeurs-pompiers ont particip\u00e9 a de nombreux challenges. Cette ann\u00e9e, Ma\u00efann Potdevin, jeune sapeur-pompier \u00e0 Pleudihen-sur-Rance, a d\u2019abord obtenu la 1re place au challenge qualit\u00e9 de B\u00e9gard, pour les qualifications de la finale zone, puis la 3e place au grimper de corde, \u00e0 la finale zone, \u00e0 Laval. Ils ont \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e jeunes sapeurs-pompiers \u00e0 Pl\u0153uc, le 11\u00a0mai. Deux de ces jeunes ont \u00e9galement pass\u00e9 l\u2019\u00e9preuve du brevet de sapeur-pompier et, \u00e0 l\u2019issue de celui-ci, int\u00e9greront la caserne communale. Pleudihen-sur-Rance. Une fin d\u2019ann\u00e9e pleine d\u2019\u00e9preuves pour les pompiers"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/bulat-pestivien-22160/bulat-pestivien-concert-et-exposition-au-ch-ty-coz-6397171", "lastmod": "2019-06-14T05:51:35+02:00", "title": "Bulat-Pestivien. Concert et exposition au Ch\u2019ty Coz", "article": "De retour et en duo avec son complice Hansel Gonzalez aux guitares, Idrissa Kouyat\u00e9 pr\u00e9sente son nouvel album aux m\u00e9lodies douces et aux accents \u00e9pic\u00e9s, ce vendredi 14\u00a0juin. En parall\u00e8le, sp\u00e9cialement pour le Ch\u2019ty Coz, le photographe briochin Swan accroche une exposition photographique associant des images tir\u00e9es de deux voyages. \u00ab\u00a0Les visages de Bamako\u00a0\u00bb (2016) et \u00ab\u00a0Cuba\u00a0\u00bb (2017) racontant la rue, les sc\u00e8nes du quotidien et ses gens. Petits m\u00e9tiers, instants incongrus, portraits sur le vif\u2026 Ce vendredi\u00a014, \u00e0 19\u00a0h, vernissage en pr\u00e9sence de Swan puis concert, petite restauration. Du 14 au 22\u00a0juin\u00a0: Exposition. Renseignements\u00a0: t\u00e9l. 02\u00a096\u00a045\u00a075\u00a074. Bulat-Pestivien. Concert et exposition au Ch\u2019ty Coz"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/cesson-sevigne-35510/cesson-sevigne-decouvrir-le-yoga-samedi-6397173", "lastmod": "2019-06-14T05:51:37+02:00", "title": "Cesson-S\u00e9vign\u00e9. D\u00e9couvrir le yoga, samedi", "article": "Le yoga, discipline pratiqu\u00e9e en Inde depuis plus de mille ans, est consid\u00e9r\u00e9 comme une gymnastique de la sant\u00e9 destin\u00e9e \u00e0 harmoniser le corps et l\u2019esprit. L\u2019encha\u00eenement des postures, en synchronisation avec la respiration, permet de rel\u00e2cher les tensions physiques et mentales. L\u2019Olympique-club cessonnais (OCC) yoga propose aux habitants de venir d\u00e9couvrir cette discipline aux bienfaits reconnus lors de s\u00e9ances publiques ouvertes \u00e0 tous. Sous la conduite de professeurs de l\u2019association, les personnes int\u00e9ress\u00e9es pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un cours gratuit, samedi, de 10\u00a0h\u00a0\u00e0 10\u00a0h\u00a045 ou de 11\u00a0h \u00e0 11\u00a0h\u00a045, sur la pelouse devant le centre culturel Le Pont-des-Arts. Les organisateurs pr\u00e9conisent d\u2019apporter un tapis (ou serviette, couverture\u2026). En cas d\u2019intemp\u00e9ries, l\u2019\u00e9v\u00e9nement serait annul\u00e9. Samedi 15\u00a0juin, \u00e0 partir de 10\u00a0h, au Pont-des-Arts. Gratuit. Ouvert \u00e0 tous. Cesson-S\u00e9vign\u00e9. D\u00e9couvrir le yoga, samedi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/beaucouze-49070/beaucouze-samedi-la-musique-sera-en-fete-en-centre-ville-6397174", "lastmod": "2019-06-14T05:51:40+02:00", "title": "Beaucouz\u00e9. Samedi, la musique sera en f\u00eate en centre-ville", "article": "Beaucouz\u00e9 f\u00eate la musique, samedi, quelques jours avant la f\u00eate de la Musique, sous la houlette de la mission jeunesse a\u00een\u00e9s. \u00ab\u00a0Nous lan\u00e7ons l\u2019appel aux artistes et s\u00e9lectionnons les musiciens, d\u00e9taillent les protagonistes.\u00a0Ensuite, nous \u00e9laborons le programme et g\u00e9rions le montage et le d\u00e9montage des sc\u00e8nes. Enfin, nous assurons la s\u00e9curit\u00e9 des lieux avec la collaboration des services de la commune.\u00a0\u00bb Au programme, 18\u00a0groupes amateurs locaux et une diversit\u00e9 de genres musicaux, selon le souhait de la municipalit\u00e9\u00a0: rock, punk, folk, hip-hop, chansons fran\u00e7aises. La f\u00eate commencera \u00e0 16\u00a0h\u00a030 avec une sc\u00e8ne ouverte, place de la Picoterie. Des instruments seront mis \u00e0 disposition du public. Ensuite, les groupes encha\u00eeneront les prestations sur quatre sc\u00e8nes, jusqu\u2019\u00e0 minuit. Les commer\u00e7ants partenaires proposeront buvette et restauration tout au long de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. En raison des travaux entrepris pr\u00e8s de la maison de la Solidarit\u00e9, une nouvelle sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e pr\u00e8s du Prieur\u00e9. Samedi 15\u00a0juin, f\u00eate de la Musique de 16\u00a0h\u00a030 \u00e0 minuit, dans le centre-ville de Beaucouz\u00e9.Gratuit. Stationnement sur le parking de l\u2019espace La Haye, \u00e0 5\u00a0mn \u00e0 pied du centre-ville. Beaucouz\u00e9. Samedi, la musique sera en f\u00eate en centre-ville"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/lannion-22300/lannion-les-eleves-du-primaire-de-saint-roch-assurent-le-spectacle-6397175", "lastmod": "2019-06-14T05:51:42+02:00", "title": "Lannion. Les \u00e9l\u00e8ves du primaire de Saint-Roch assurent le spectacle", "article": "Mardi soir, les \u00e9l\u00e8ves de primaire de l\u2019\u00e9cole bilingue de Saint-Roch ont assur\u00e9 le spectacle, devant les familles et les amis venus en nombre. \u00ab\u00a0Les \u00e9l\u00e8ves des classes CP, CE1, CE2 et CM1, ont travaill\u00e9 durant six semaines, sous la houlette de Katell Thomas, dumiste \u00e0 l\u2019EMCT, sur le th\u00e8me de l\u2019eau, rappelle Mireille Arnouat, la directrice de l\u2019\u00e9cole, au programme chants en breton, percussions corporelles, percussions avec gobelets en plastique et pour conclure une chanson en anglais sur l\u2019arc-en-ciel.\u00a0\u00bb Accompagn\u00e9s \u00e0 la harpe, au tam-tam ou \u00e0 l\u2019accord\u00e9on par Katell Thomas, les \u00e9l\u00e8ves ont enflamm\u00e9 le public mass\u00e9 sous le pr\u00e9au, qui a r\u00e9pondu par des applaudissements nourris. Lannion. Les \u00e9l\u00e8ves du primaire de Saint-Roch assurent le spectacle"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/jullouville-50610/jullouville-une-exposition-sur-de-gaulle-et-eisenhower-cet-ete-6397177", "lastmod": "2019-06-14T05:51:44+02:00", "title": "Jullouville. Une exposition sur de Gaulle et Eisenhower cet \u00e9t\u00e9", "article": "Le maire, Alain Bri\u00e8re, a sign\u00e9 une convention pour l\u2019exposition \u00ab\u00a0De\u00a0Gaulle Eishenhower, de l\u2019amiti\u00e9 \u00e0 l\u2019alliance, dans la guerre et dans la paix\u00a0\u00bb, qui se tiendra du mercredi 24\u00a0juillet au samedi 10\u00a0ao\u00fbt, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00c9ric-Tabarly. Cette exposition est pr\u00eat\u00e9e par la Fondation Charles-de-Gaulle et labellis\u00e9e \u00ab\u00a075e anniversaire des D\u00e9barquements et de la Lib\u00e9ration\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0\u00c0 travers 19\u00a0panneaux, l\u2019exposition raconte les parcours parall\u00e8les du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et du g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower, chef d\u2019\u00e9tat-major des forces arm\u00e9es des \u00c9tats-Unis et commandant supr\u00eame des forces alli\u00e9es en Europe, tant en ce qui concerne leur carri\u00e8re militaire et politique que leur vie priv\u00e9e\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise le maire. Jullouville. Une exposition sur de Gaulle et Eisenhower cet \u00e9t\u00e9"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/lanrivain-22480/lanrivain-un-spectacle-pour-enfants-la-fete-de-l-ecole-6397178", "lastmod": "2019-06-14T05:51:46+02:00", "title": "Lanrivain. Un spectacle pour enfants \u00e0 la f\u00eate de l\u2019\u00e9cole", "article": "La f\u00eate de l\u2019\u00e9cole se d\u00e9roulera samedi et elle sera plus artistique puisqu\u2019un spectacle pour les enfants est programm\u00e9 \u00e0 16\u00a0h. Sur le dos du pal\u00e9tuvier emm\u00e8nera les spectateurs sur les traces d\u2019un voyageur, mi-explorateur, mi-aventurier, parcourant la Guyane. Parfois le soir, il prend la plume et \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re, Vincent Porrot, auteur, compositeur, chanteur et musicien, d\u00e9livrera un spectacle o\u00f9 se marient la fl\u00fbte traversi\u00e8re, les percussions, l\u2019harmonica, la basse et la guitare \u00e9lectrique. Les enfants de l\u2019\u00e9cole, eux, auront jou\u00e9 leur spectacle \u00e0 15\u00a0h. Et c\u00f4t\u00e9 animations\u00a0: concours de palets, balade en cal\u00e8che et jeux traditionnels bretons. D\u00e8s 12\u00a0h, galettes saucisses, des glaces, des cr\u00eapes. Samedi 15\u00a0juin, \u00e0 12\u00a0h. Lanrivain. Un spectacle pour enfants \u00e0 la f\u00eate de l\u2019\u00e9cole"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/agneaux-50180/agneaux-des-activites-sportives-multigenerationnelles-6397180", "lastmod": "2019-06-14T05:51:48+02:00", "title": "Agneaux. Des activit\u00e9s sportives multig\u00e9n\u00e9rationnelles", "article": "L\u2019Ufolep, Union fran\u00e7aise des \u0153uvres la\u00efques d\u2019\u00e9ducation physique, tenait sa premi\u00e8re s\u00e9ance du projet sportif interg\u00e9n\u00e9rationnel devant la mairie d\u2019Agneaux. \u00ab\u00a0Nous sommes l\u2019un des premiers mouvements d\u2019\u00e9ducation en France, indique Alexandre Levillain, \u00e9ducateur sportif \u00e0 l\u2019Ufolep. Nous mettons le sport au service d\u2019une cause social ou de sant\u00e9.\u00a0\u00bb Mercredi \u00e9tait propos\u00e9 une nouvelle activit\u00e9 nomm\u00e9e Passe le relais, mise en place par la stagiaire en brevet professionnel de la jeunesse, de l\u2019\u00e9ducation populaire et du sport, Jenny Bruno\u00a0: \u00ab\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un projet interg\u00e9n\u00e9rationnel o\u00f9 les grands-parents et les petits-enfants se regroupent, afin de r\u00e9aliser plusieurs activit\u00e9s.\u00a0\u00bb Du M\u00f6lkky, du softarc, de la gym ou encore de la pr\u00e9vention, enseign\u00e9e par des membres de la Croix-Rouge, sont au programme. \u00ab\u00a0Nous intervenons sur les temps p\u00e9riscolaires et sommes partenaires de l\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS)\u00a0\u00bb, indiquent les deux \u00e9ducateurs. Les activit\u00e9s sont gratuites et sans inscription. Mercredi 26\u00a0juin et mercredi 11\u00a0septembre, prochains rendez-vous au parc de la mairie. Agneaux. Des activit\u00e9s sportives multig\u00e9n\u00e9rationnelles"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/val-couesnon-35560/val-couesnon-association-sportive-pierre-jean-lamarre-l-honneur-6397181", "lastmod": "2019-06-14T05:51:50+02:00", "title": "Val-Couesnon. Association sportive\u00a0: Pierre-Jean Lamarre \u00e0 l\u2019honneur", "article": "L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association sportive Tremblay-Chauvign\u00e9 (ASTC) a eu lieu au foyer communal, en fin de semaine derni\u00e8re, pr\u00e9sid\u00e9e par Aim\u00e9 et Maxime Desmares. Pierre-Jean Lamarre a re\u00e7u une m\u00e9daille pour ses trente ans de pr\u00e9sence au club, dont cinq ans \u00e0 la pr\u00e9sidence. Elle a \u00e9t\u00e9 remise par Marcel Doleron, du district. L\u2019ASTC compte 135\u00a0licenci\u00e9s en foot, dont 85 jeunes et 32 seniors, ainsi que 18 dirigeants. \u00ab\u00a0Nous avons 22\u00a0% de plus de licenci\u00e9s\u00a0\u00bb, a soulign\u00e9 Aim\u00e9 Desmares. En volley, il y a 31\u00a0licenci\u00e9s pour trois \u00e9quipes, vingt membres du bureau et vingt b\u00e9n\u00e9voles. Val-Couesnon. Association sportive\u00a0: Pierre-Jean Lamarre \u00e0 l\u2019honneur"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/la-gacilly-56200/la-gacilly-les-pompiers-accueillent-leurs-homologues-du-morbihan-6397182", "lastmod": "2019-06-14T05:51:52+02:00", "title": "La Gacilly. Les pompiers accueillent leurs homologues du Morbihan", "article": "La commune accueille, samedi, l\u2019Union d\u00e9partementale des sapeurs pompiers pour son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 8\u00a0h\u00a030. \u00c0 11\u00a0h, la population du territoire est invit\u00e9e \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie officielle au centre culturel Art\u00e9misia. \u00ab\u00a0En effet, le moment sera solennel avec la passation du drapeau de l\u2019union d\u00e9partementale au centre de secours de La Gacilly. Celui-ci en aura la garde pendant un an. Il prendra ainsi le relais de son homologue de Quiberon. Puis, seront remises des m\u00e9dailles \u00e0 250\u00a0pompiers morbihannais et des fourrag\u00e8res aux 160\u00a0nouveaux sapeurs-pompiers qui ont termin\u00e9 leur premi\u00e8re ann\u00e9e de titularisation\u00a0\u00bb, explique le commandant Thierry Maguer, responsable du centre gacilien. \u00c0 12\u00a0h, d\u00e9marrera le d\u00e9fil\u00e9 d\u2019une dizaine de v\u00e9hicules op\u00e9rationnels et d\u2019une vingtaine d\u2019anciens. Le cort\u00e8ge partira du centre Art\u00e9misia, avenue des Archers, prendra la rue Monteil pour se diriger vers la place Yves-Rocher (Les Halles), la rue de l\u2019H\u00f4tel de ville, passera devant l\u2019Ehpad Le Laurier Vert et reviendra avenue des Archers. Samedi 15\u00a0juin, congr\u00e8s d\u00e9partemental des sapeurs pompiers. \u00c0 11\u00a0h, c\u00e9r\u00e9monie officielle au centre Art\u00e9misia. \u00c0 12\u00a0h, d\u00e9fil\u00e9 de v\u00e9hicules. La Gacilly. Les pompiers accueillent leurs homologues du Morbihan"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/guilers-29820/guilers-seize-cavaliers-disputeront-le-championnat-de-france-6397183", "lastmod": "2019-06-14T05:51:54+02:00", "title": "Guilers. Seize cavaliers disputeront le championnat de France", "article": "Du 6 au 14\u00a0juillet \u00e0 Lamotte-Beuvron, en Sologne, le centre \u00e9questre de Guilers sera bien repr\u00e9sent\u00e9. Seize jeunes adh\u00e9rents, \u00e2g\u00e9s de 8 \u00e0 18\u00a0ans, ont en effet d\u00e9croch\u00e9 leur qualification pour les championnats de France de saut d\u2019obstacles. Dix d\u2019entre eux ont d\u00e9j\u00e0 permis \u00e0 leur club de rafler le titre de meilleur club, lors du championnat du Finist\u00e8re organis\u00e9 fin mai. Il s\u2019agit de Zo\u00e9 Nastorg sur Orore, Enora Le Ven sur Pin Up, L\u00e9na Cabon sur Kerch, Romane Le Duff sur Irish, qui se sont attribu\u00e9 l\u2019or\u00a0; Laly Balcon sur Newton, Yola Quentel sur Oriav, Clara Kersal\u00e9 sur Pin Up, Manon Riu sur Mohican, Clara Habani sur Viking, qui ont remport\u00e9 l\u2019argent, et Bleuenn Le Lann sur Tapioca, qui a gagn\u00e9 le bronze. Dimanche 23\u00a0juin, journ\u00e9e portes ouvertes et f\u00eate du club \u00e0 Tr\u00e9v\u00e9oc. Pendant les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 (sauf du 3 au 25\u00a0ao\u00fbt)\u00a0: stages tous niveaux. Contact\u00a0: 02\u00a098\u00a007\u00a053\u00a057 ou guilers-equitation@wanadoo.fr Guilers. Seize cavaliers disputeront le championnat de France"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/herouville-saint-clair-14200/herouville-saint-clair-cap-sport-presente-son-local-info-sante-6397185", "lastmod": "2019-06-14T05:51:57+02:00", "title": "H\u00e9rouville-Saint-Clair. Cap\u2019sport pr\u00e9sente son local info sant\u00e9", "article": "Un Local info sant\u00e9 (Lis) a ouvert le 13\u00a0mai, au sein de l\u2019appartement p\u00e9dagogique de l\u2019association Cap\u2019Sport. Pour mieux faire conna\u00eetre le lieu, une action \u00ab\u00a0Bien manger, bien bouger, bien dormir\u00a0\u00bb est organis\u00e9, lundi, de 13\u00a0h\u00a045 \u00e0 16\u00a0h\u00a030, \u00e0 la Maison des associations. Au programme, trois tables rondes, sur les trois th\u00e9matiques diff\u00e9rentes, anim\u00e9es par trois professionnels. \u00ab\u00a0L\u2019id\u00e9e majeure est d\u2019inciter les personnes issues de tout horizon (associations, usagers, adh\u00e9rents, professionnels, salari\u00e9s ou b\u00e9n\u00e9voles) \u00e0 partager leurs exp\u00e9riences autour de th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la Sant\u00e9\u00a0\u00bb, rappelle Helena Brizard, pilote du projet et coordinatrice chez Cap\u2019Sport. Quant au Lis, il est ouvert tous les lundis apr\u00e8s-midi, de 13\u00a0h\u00a030 \u00e0 16\u00a0h\u00a030. Tout habitant peut s\u2019y rendre librement pour \u00e9changer, partager et se questionner sur \u00ab\u00a0les bonnes pratiques\u00a0\u00bb et sur la sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. Tous les deuxi\u00e8mes et quatri\u00e8mes lundis de chaque mois, des professionnels se proposent m\u00eame de r\u00e9pondre aux questions et d\u2019aider \u00e0 construire des nouveaux comportements, en lien avec les habitudes de vie de chacun. Cap\u2019Sport, 217\u00a0Grand-Parc. Renseignements au 06\u00a050\u00a052\u00a017\u00a006 ou \u00e0 hbrizard@capsport-epi.fr H\u00e9rouville-Saint-Clair. Cap\u2019sport pr\u00e9sente son local info sant\u00e9"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/ploerdut-56160/ploerdut-l-artiste-roland-cognet-cree-un-loup-locuon-6397186", "lastmod": "2019-06-14T05:52:00+02:00", "title": "Plo\u00ebrdut. L\u2019artiste Roland Cognet a cr\u00e9\u00e9 un loup \u00e0 Locuon", "article": "Roland Cognet est n\u00e9 en 1957. Il vit et travaille en Auvergne. Dans le cadre des Lieux Mouvants, il expose une \u0153uvre, Le Loup de Locuon. \u00ab\u00a0Le loup de Locuon\u00a0ou le sommeil indompt\u00e9 est n\u00e9 d\u2019une visite dans ce lieu extraordinaire qu\u2019est l\u2019ancienne carri\u00e8re. Tout y semble prot\u00e9g\u00e9, comme dans un \u00e9crin, \u00e0 la fois une nature tr\u00e8s pr\u00e9sente avec cette chapelle dans le creux de la roche taill\u00e9e, que l\u2019on d\u00e9couvre en descendant un escalier de pierre remarquable\u00a0\u00bb, souligne l\u2019artiste. Il a imagin\u00e9 un loup endormi\u00a0au-dessus de l\u2019eau du bassin, pos\u00e9 sur des branches, comme sur un petit buisson. Il l\u2019a voulu un peu comme une apparition onirique, en bois taill\u00e9, un mat\u00e9riau qu\u2019il aime utiliser dans ses sculptures et ses installations, en lien avec l\u2019environnement de cette carri\u00e8re o\u00f9 le v\u00e9g\u00e9tal compl\u00e8te la pr\u00e9sence forte du min\u00e9ral. \u00ab\u00a0Quand j\u2019utilise des repr\u00e9sentations d\u2019animaux sauvages dans mon travail (grand singe, lion, loup), je cherche \u00e0 montrer l\u2019\u00e9nigme que soul\u00e8ve l\u2019animal indompt\u00e9 dans sa relation puissante et vitale \u00e0 la nature, ce qui nous renvoie \u00e0 notre condition de vivant issu du m\u00eame monde.\u00a0\u00bb Le vernissage aura lieu samedi 22\u00a0juin, \u00e0 Locuon, \u00e0 16\u00a0h, en pr\u00e9sence de l\u2019artiste. Plo\u00ebrdut. L\u2019artiste Roland Cognet a cr\u00e9\u00e9 un loup \u00e0 Locuon"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/treverien-35190/treverien-le-comite-des-fetes-celebre-ses-70-ans-6397188", "lastmod": "2019-06-14T05:52:02+02:00", "title": "Tr\u00e9v\u00e9rien. Le comit\u00e9 des f\u00eates a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ses 70\u00a0ans", "article": "Dimanche, les membres du comit\u00e9 des f\u00eates ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les 70\u00a0ann\u00e9es d\u2019existence. Pour f\u00eater cet anniversaire, ils ont organis\u00e9 un repas champ\u00eatre. \u00ab\u00a0Cr\u00e9\u00e9 en 1949, le comit\u00e9 des f\u00eates a pour objectif d\u2019animer de mani\u00e8re festive et d\u2019apporter de la vie dans la commune. L\u2019\u00e9quipe actuelle de b\u00e9n\u00e9voles s\u2019est mise au service des anciens membres pour organiser ce repas festif et se rem\u00e9morer ensemble les bons souvenirs pass\u00e9s\u00a0\u00bb, annonce Vincent Melcion, secr\u00e9taire de l\u2019association. Au total, 150\u00a0personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Un film r\u00e9trospectif ainsi qu\u2019une exposition photo sur l\u2019historique de l\u2019association ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s. \u00ab\u00a0Pour f\u00eater cet anniversaire, l\u2019association pr\u00e9voit un feu d\u2019artifice, qui aura lieu lors de la f\u00eate de la mi-juillet samedi 20\u00a0juillet.\u00a0\u00bb Tr\u00e9v\u00e9rien. Le comit\u00e9 des f\u00eates a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ses 70\u00a0ans"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/douvres-la-delivrande-14440/douvres-la-delivrande-une-reunion-bilan-du-groupe-parents-d-ados-6397189", "lastmod": "2019-06-14T05:52:04+02:00", "title": "Douvres-la-D\u00e9livrande. Une r\u00e9union bilan du groupe Parents d\u2019ados", "article": "Le centre social Adaj organise, vendredi, \u00e0 20\u00a0h\u00a015, une r\u00e9union du groupe Parents d\u2019ados. Il s\u2019agit d\u2019un temps d\u2019\u00e9changes ouvert \u00e0 toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es aux probl\u00e9matiques de l\u2019adolescence. \u00ab\u00a0Cette r\u00e9union permettra de revenir sur les diff\u00e9rentes actions mises en place cette saison, notamment en ce qui concerne les deux soir\u00e9es d\u00e9bat. Nous parlerons \u00e9galement des perspectives de rentr\u00e9e o\u00f9 soir\u00e9es d\u00e9bat, expositions et actions du groupe de travail seront \u00e0 l\u2019ordre du jour\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Mathilde Maton Diallo, r\u00e9f\u00e9rente du secteur famille. Le collectif Parents d\u2019ados est toujours \u00e0 la recherche de nouveaux parents pour mettre en place des actions traitant de la fin de l\u2019enfance et de l\u2019adolescence. Vendredi 14\u00a0juin, \u00e0 20\u00a0h\u00a015, au centre social Adaj 8, rue de l\u2019Eglise. Renseignements au 02\u00a031\u00a037\u00a018\u00a004. Douvres-la-D\u00e9livrande. Une r\u00e9union bilan du groupe Parents d\u2019ados"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/trelaze-49800/trelaze-ce-soir-apero-concert-de-jazz-au-musee-de-l-ardoise-6397191", "lastmod": "2019-06-14T05:52:07+02:00", "title": "Tr\u00e9laz\u00e9. Ce soir, ap\u00e9ro-concert de jazz au mus\u00e9e de l\u2019Ardoise", "article": "Pour f\u00eater l\u2019arriv\u00e9e des beaux jours et \u00e0 l\u2019occasion des 40\u00a0ans de l\u2019association les Amis de l\u2019ardoise qui g\u00e8re le site, le mus\u00e9e de l\u2019Ardoise organise une soir\u00e9e festive, ce soir. Au programme, un ap\u00e9ro-concert de jazz manouche avec Anton Weiss et Fred de Charco. Pour danser au rythme du groupe, le rendez-vous est donn\u00e9 dans le magnifique parc du mus\u00e9e. \u00ab\u00a0La soir\u00e9e est ouverte \u00e0 tous les int\u00e9ress\u00e9s\u00a0\u00bb, souligne Emmanuelle, salari\u00e9e du mus\u00e9e de l\u2019Ardoise. Ce vendredi 14\u00a0juin, \u00e0 partir de 19\u00a0h, dans le parc du mus\u00e9e de l\u2019Ardoise, 32, chemin de la Mara\u00eech\u00e8re. Tarifs\u00a0: 5\u00a0\u20ac avec une consommation. R\u00e9servations en t\u00e9l\u00e9phonant au 02\u00a041\u00a069\u00a004\u00a071. Tr\u00e9laz\u00e9. Ce soir, ap\u00e9ro-concert de jazz au mus\u00e9e de l\u2019Ardoise"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/coray-29370/coray-l-entente-coray-scaer-de-ping-pong-se-porte-bien-6397192", "lastmod": "2019-06-14T05:52:10+02:00", "title": "Coray. L\u2019Entente Coray-Sca\u00ebr de ping-pong se porte bien", "article": "Effectifs stables, finances saines, r\u00e9sultats sportifs \u00e0 la hauteur des espoirs des dirigeants et joueurs, voil\u00e0 le r\u00e9sum\u00e9 d\u2019une saison marqu\u00e9e par le maintien des diff\u00e9rentes \u00e9quipes dans chacune de leurs cat\u00e9gories. Seul b\u00e9mol, les d\u00e9placements de l\u2019\u00e9quipe 1\u00a0jouant en R\u00e9gionale 3 et les co\u00fbts engendr\u00e9s. En cas de travaux \u00e0 la salle polyvalente de Pors-clos \u00e0 Coray, le probl\u00e8me des lieux de rencontres se posera. La salle Joliot-Curie de Sca\u00ebr n\u2019est pas chauff\u00e9e l\u2019hiver, des discussions sont en cours. Le bureau est inchang\u00e9, Lambert Le Saux \u00e0 la pr\u00e9sidence, Didier Le Bars secr\u00e9taire, Patrice Le Com tr\u00e9sorier. Les municipalit\u00e9s de Coray et Sca\u00ebr \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la r\u00e9union par Daniel Gouiff\u00e8s et Jean-Fran\u00e7ois Le Mat. Coray. L\u2019Entente Coray-Sca\u00ebr de ping-pong se porte bien"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/le-pellerin-44640/le-pellerin-une-sixieme-classe-la-maternelle-des-asphodeles-6397194", "lastmod": "2019-06-14T05:52:12+02:00", "title": "Le Pellerin. Une sixi\u00e8me classe \u00e0 la maternelle des Asphod\u00e8les", "article": "L\u2019acad\u00e9mie de Nantes a accept\u00e9 d\u2019ouvrir, \u00e0 la rentr\u00e9e, une classe suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle publique des Asphod\u00e8les, au grand soulagement des enseignants, des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et de la municipalit\u00e9. Cette sixi\u00e8me classe permettra de r\u00e9duire le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe, am\u00e9liorant le confort des enfants, aussi bien que la qualit\u00e9 du travail p\u00e9dagogique de l\u2019\u00e9quipe enseignante. Cent soixante-trois \u00e9l\u00e8ves, r\u00e9partis en six classes de double niveau, sont d\u00e9j\u00e0 inscrits pour la rentr\u00e9e 2019. Les Asphod\u00e8les accueilleront ainsi vingt-six \u00e0 vingt-sept enfants par classe, au lieu des cinq classes de trente-deux \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9vues initialement. De son c\u00f4t\u00e9, la municipalit\u00e9 fait savoir qu\u2019elle \u00ab\u00a0se r\u00e9jouit d\u2019une d\u00e9cision qui t\u00e9moigne du dynamisme d\u00e9mographique de la ville\u00a0\u00bb. Le Pellerin. Une sixi\u00e8me classe \u00e0 la maternelle des Asphod\u00e8les"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/champfleur-72610/champfleur-vannerie-et-crochet-expliques-au-lavoir-des-franciscaines-6397196", "lastmod": "2019-06-14T05:52:16+02:00", "title": "Champfleur. Vannerie et crochet expliqu\u00e9s au lavoir des Franciscaines", "article": "L\u2019association des Amis du lavoir de Champfleur est toujours tr\u00e8s active lorsqu\u2019il s\u2019agit de susciter l\u2019int\u00e9r\u00eat du public pour la vannerie et le crochet. Dimanche, Jacques Royer de Saint-Vincent-des-Pr\u00e9s sera fier de faire perdurer ces vieux m\u00e9tiers en partageant sa passion. Lors de d\u00e9monstrations, il pr\u00e9sentera au public la technique \u00e0 suivre pour r\u00e9aliser diff\u00e9rents articles utiles et d\u00e9coratifs. \u00c0 commencer par le travail de l\u2019osier sec, qui doit \u00eatre tremp\u00e9 pour \u00eatre assoupli, ou l\u2019osier vert, qui est travaill\u00e9 sans pr\u00e9paration. Brut, d\u00e9cortiqu\u00e9, rond ou fendu, la mati\u00e8re propose ainsi une grande vari\u00e9t\u00e9 de paniers, tant par la forme que par la grandeur. Sophie Bouvet, de Neufch\u00e2tel-en-Saosnois, a toujours son crochet en main. Elle confectionne doudous, porte-cl\u00e9s et marionnettes en utilisant une technique japonaise du crochet\u00a0: l\u2019amigurumi. Sophie utilise un crochet plus petit que ce qui est conseill\u00e9 sur les pelotes de fil, afin de r\u00e9aliser des mailles tr\u00e8s serr\u00e9es pour permettre ensuite le bourrage de sujets divers. Dimanche 16\u00a0juin, de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Entr\u00e9e gratuite. Exposition au lavoir de Champfleur. Champfleur. Vannerie et crochet expliqu\u00e9s au lavoir des Franciscaines"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/la-tessoualle-49280/la-tessoualle-des-recompenses-pour-les-employes-communaux-6397197", "lastmod": "2019-06-14T05:52:16+02:00", "title": "La Tessoualle. Des r\u00e9compenses pour les employ\u00e9s communaux", "article": "Lors de la s\u00e9ance du 11\u00a0mars, le maire Marc Gental a soumis au conseil une proposition du bureau de commune visant \u00e0 reconna\u00eetre le travail des agents communaux. \u00ab\u00a0Cette pratique existe dans de nombreuses communes, avec des niveaux diff\u00e9rents\u00a0\u00bb, a-t-il expliqu\u00e9. La proposition dispose de trois volets, et porte sur l\u2019attribution de primes. Remise de m\u00e9dailles\u00a0: apr\u00e8s 20\u00a0ans (argent) dans la fonction publique\u00a0: 300\u00a0\u20ac\u00a0; 30\u00a0ans\u00a0(vermeil)\u00a0: 400\u00a0\u20ac\u00a0; 35\u00a0ans\u00a0(or)\u00a0: 500\u00a0\u20ac. D\u00e9part \u00e0 la retraite\u00a0: entre 5 et 10\u00a0ans pass\u00e9s au service de la commune\u00a0: 500\u00a0\u20ac\u00a0; entre 10 et 20\u00a0ans\u00a0: 1\u00a0000\u00a0\u20ac\u00a0; plus de 20\u00a0ans\u00a0: 1\u00a0500\u00a0\u20ac. Marc Gental a soulign\u00e9 que \u00ab\u00a0ces \u00e9v\u00e9nements sont rares, et que l\u2019incidence sur la charge salariale sera donc faible\u00a0\u00bb. Versement d\u2019une prime exceptionnelle pour 2019 aux agents titulaires et aux stagiaires pour l\u2019aide au pouvoir d\u2019achat. Pour les salaires net inf\u00e9rieurs \u00e0 1\u00a0500\u00a0\u20ac\u00a0: 350\u00a0\u20ac\u00a0; entre 1\u00a0500\u00a0et 200, 300\u00a0\u20ac\u00a0; entre 2\u00a0000\u00a0et 3\u00a0000\u00a0: 250\u00a0\u20ac\u00a0; plus de 3\u00a0000\u00a0: 150\u00a0\u20ac. Cette proposition a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 19\u00a0voix pour et 1\u00a0contre. La Tessoualle. Des r\u00e9compenses pour les employ\u00e9s communaux"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-alban-22400/saint-alban-la-fete-foraine-s-installe-au-rond-point-du-poirier-6397198", "lastmod": "2019-06-14T05:52:19+02:00", "title": "Saint-Alban. La f\u00eate foraine s\u2019installe au rond-point du Poirier", "article": "Jeudi matin, les artisans de la f\u00eate \u00e9taient occup\u00e9s \u00e0 vider les camions de leur mat\u00e9riel pour monter la piste des autotamponneuses. Comme l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, la f\u00eate foraine se d\u00e9roulera pendant deux semaines. \u00ab\u00a0Nous serons pr\u00eats pour samedi. Sur le site, il y aura \u00e9galement des machines \u00e0 pi\u00e8ces, un man\u00e8ge pour les enfants, une p\u00eache aux canards\u00a0\u00bb, d\u00e9clare Franck Caron. Samedi\u00a015 et dimanche\u00a016, samedi\u00a022\u00a0et dimanche\u00a023, et mercredi\u00a019 et 26\u00a0juin, de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h et de 21\u00a0h \u00e0 minuit. Saint-Alban. La f\u00eate foraine s\u2019installe au rond-point du Poirier"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/la-bretonniere-la-claye-85320/la-bretonniere-la-claye-la-cloche-repris-sa-place-dans-le-beffroi-6397200", "lastmod": "2019-06-14T05:52:21+02:00", "title": "La Bretonni\u00e8re-la-Claye. La cloche a repris sa place dans le beffroi", "article": "\u00c9motion jeudi matin pour les Bretons, habitants de La Bretonni\u00e8re, qui \u00e9taient r\u00e9unis sur la place de l\u2019\u00c9glise pour assister \u00e0 la remise en place de la cloche. Celle-ci, descendue le 28\u00a0janvier dernier, us\u00e9e par le temps, puisque mise en place une premi\u00e8re fois en 1847, a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e par l\u2019entreprise Goujon d\u2019Indre et Loire. Son diam\u00e8tre de 820\u00a0cm et son poids de 330\u00a0kg n\u2019ont pas permis, faute d\u2019un four assez grand pour la recevoir, de la restaurer sur place. L\u2019entreprise Goujon a d\u00fb la transf\u00e9rer en Allemagne. Elle avait \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9e par la fonderie Boll\u00e9e, au Mans, sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9poque dans la fabrication des cloches et avait \u00e9t\u00e9 b\u00e9nite par Mgr\u00a0Lamontagne lors de sa mise en place. La Bretonni\u00e8re-la-Claye. La cloche a repris sa place dans le beffroi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/maen-roch-35460/maen-roch-le-cfa-de-fougeres-pourvoyeur-de-talents-6397201", "lastmod": "2019-06-14T05:52:24+02:00", "title": "Maen-Roch. Le CFA de Foug\u00e8res pourvoyeur de talents", "article": "Ibrahim \u00dcst\u00fcn, \u00e9tudiant saint-bri\u00e7ois form\u00e9 au CFA (Centre de formation des apprentis) de Foug\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9, en fin de semaine derni\u00e8re, de la m\u00e9daille d\u2019or au concours r\u00e9gional du Meilleur apprenti de France (MAF), dans la cat\u00e9gorie ma\u00e7onnerie. Il a aussi gagn\u00e9 l\u2019or d\u00e9partemental \u00e0 Saint-Jacques-de-la Lande et veut tenter de d\u00e9crocher le premier prix national \u00e0 La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e), le 28\u00a0juin. La soci\u00e9t\u00e9 Bati-\u00c9co 35 lui a permis de r\u00e9aliser, avec application et avec brio, son \u0153uvre d\u00e9finie pour la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des Meilleurs ouvriers de France. \u00ab\u00a0Les entreprises recherchent du personnel qualifi\u00e9 dans le b\u00e2timent et s\u2019inqui\u00e8tent de ne pas en trouver assez. Le CFA, gr\u00e2ce \u00e0 la motivation de ses \u00e9l\u00e8ves et l\u2019implication des soci\u00e9t\u00e9s qui les accueillent, pourvoit une main-d\u2019\u0153uvre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnelle comme Ibrahim. Nous assurons un avenir \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves dans des m\u00e9tiers nobles\u00a0: opportunit\u00e9s d\u2019emploi, salaires et insertion professionnelle rapide\u00a0\u00bb, t\u00e9moigne Bertrand M\u00e9rim\u00e9e. Maen-Roch. Le CFA de Foug\u00e8res pourvoyeur de talents"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/besse-sur-braye-72310/besse-sur-braye-besse-magique-fond-avec-l-orchestre-richard-solti-6397202", "lastmod": "2019-06-14T05:52:26+02:00", "title": "Bess\u00e9-sur-Braye. Bess\u00e9 magique \u00e0 fond avec l\u2019orchestre Richard Solti", "article": "Bess\u00e9 magique, organis\u00e9e dans le cadre de la F\u00eate de la musique, revient demain, \u00e0 partir de 19\u00a0h, et plantera son d\u00e9cor avenue de la Gare. Les bouchers-traiteurs mettront en vente leurs sp\u00e9cialit\u00e9s. Non loin, de grandes tabl\u00e9es mises en place par Bess\u00e9 initiatives, l\u2019association organisatrice, accueilleront les convives. Les gourmands pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un barbecue g\u00e9ant afin de d\u00e9guster de bonnes grillades achet\u00e9es sur place. \u00ab\u00a0Le barbecue dansant nocturne sera anim\u00e9 par l\u2019orchestre Richard Solti et ses danseuses\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Christiane Leloup, secr\u00e9taire de l\u2019association. Le d\u00e9but de soir\u00e9e sera consacr\u00e9 au Musette puis, plus tard dans la soir\u00e9e, aux chansons cultes et compositions d\u2019artistes plus actuelles. Samedi 15\u00a0juin, \u00e0 partir de 19\u00a0h, avenue de la Gare. R\u00e9servation des tables possible au 02\u00a043\u00a063\u00a009\u00a077 ou par e-mail\u00a0: besse.initiatives@orange.fr Bess\u00e9-sur-Braye. Bess\u00e9 magique \u00e0 fond avec l\u2019orchestre Richard Solti"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/guipavas-29490/guipavas-un-centre-social-mobile-pour-les-gens-du-voyage-6397204", "lastmod": "2019-06-14T05:52:29+02:00", "title": "Guipavas adh\u00e8re \u00e0 la Roulotte, centre social mobile pour les gens du voyage", "article": "Guipavas (Finist\u00e8re) est devenue la sixi\u00e8me commune de Brest m\u00e9tropole \u00e0 adh\u00e9rer au centre social mobile La Roulotte. Son objectif\u00a0? Favoriser l\u2019insertion sociale et professionnelle des gens du voyage. Cela se traduit par une pr\u00e9sence de la roulotte, deux fois par semaine, pour des questions aussi diverses que la scolarit\u00e9 ou la vie sociale et familiale. \u00ab\u00a0Rester en contact\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0\u00c0 Guipavas, nous accueillons depuis plusieurs d\u2019ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 tout un groupe constitu\u00e9 d\u2019une quinzaine de familles. Il s\u2019agit d\u2019une population vieillissante mais plusieurs g\u00e9n\u00e9rations y vivent et les enfants sont scolaris\u00e9s dans les \u00e9coles de la ville. Il est important de rester en contact. C\u2019est pourquoi nous avons souhait\u00e9 adh\u00e9rer au dispositif\u00a0\u00bb, souligne Fabrice Jacob, le maire. De son c\u00f4t\u00e9, Anna\u00eblle Capitaine, du Centre communal d\u2019action sociale (CCAS) de la Ville, constate\u00a0: \u00ab\u00a0La mise en place de ce service permet de soulager l\u2019emploi du temps des agents de notre service qui peuvent ainsi se consacrer \u00e0 d\u2019autres missions, m\u00eame si nous restons toujours en contact.\u00a0\u00bb Le service, financ\u00e9 en partie par la Caisse d\u2019allocations familiales (CAF) et le conseil d\u00e9partemental, recevra une subvention annuelle de la Ville de 2\u00a0573\u00a0\u20ac. Le service trouve tout son sens dans le territoire de la m\u00e9tropole en raison de l\u2019intensification du ph\u00e9nom\u00e8ne de s\u00e9dentarisation. \u00ab\u00a0Depuis plusieurs ann\u00e9es, et c\u2019est le cas \u00e0 Guipavas, plusieurs familles sont install\u00e9es de fa\u00e7on exclusive dans certaines aires d\u2019accueil. Il est important d\u2019amener ces familles \u00e0 participer \u00e0 la vie de la cit\u00e9 et d\u2019avoir un lien permanent avec elles\u00a0\u00bb, ajoute M\u00e9lanie Durose, la responsable du service des aires d\u2019accueil de Brest m\u00e9tropole. La Roulotte est \u00e9galement une porte d\u2019entr\u00e9e entre les gens du voyage et les structures locales, comme le conseil d\u00e9partemental, les m\u00e9diath\u00e8ques ou les \u00e9coles. \u00ab\u00a0Ces \u00e9changes permanents entre les gens du voyage et La Roulotte permettent d\u2019avoir une connaissance fine du public et d\u2019\u00e9laborer des diagnostics, qui prennent en compte les besoins et permettent de proposer des actions adapt\u00e9es, qui sont ensuite mises en \u0153uvre par les diff\u00e9rents partenaires\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Anna\u00eblle Capitaine. Signalons aussi que le CCAS de la Ville travaille sur le projet d\u2019une soir\u00e9e tsigane qui devrait \u00eatre organis\u00e9e au cours du dernier trimestre 2019. \u00c0 cette occasion, l\u2019exposition sur les Tsiganes pendant la Seconde Guerre mondiale pourra \u00eatre d\u00e9couverte par tous les habitants. Guipavas adh\u00e8re \u00e0 la Roulotte, centre social mobile pour les gens du voyage"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-suliac-35430/saint-suliac-l-atelier-de-la-goeleterie-s-expose-ce-week-end-6397205", "lastmod": "2019-06-14T05:52:31+02:00", "title": "Saint-Suliac. L\u2019atelier de La Goeleterie s\u2019expose ce week-end", "article": "Jean-Yves Le Foulgoc anime un atelier de dessin aquarelle, \u00e0 La Goeleterie, pour une quarantaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves r\u00e9partis par niveau. Pour la deuxi\u00e8me fois, les travaux des \u00e9l\u00e8ves seront expos\u00e9s \u00e0 la salle Edgar-Gillet. \u00ab\u00a0Cette superbe salle nous permet de pr\u00e9senter 120\u00a0aquarelles et dessins, travaux des premi\u00e8res ann\u00e9es aux plus confirm\u00e9s, pr\u00e9cise-t-il. Ces travaux sont r\u00e9alis\u00e9s en petits groupes, lors des s\u00e9ances hebdomadaires qui durent deux heures.\u00a0\u00bb L\u2019exposition a re\u00e7u le soutien de la municipalit\u00e9 et des associations Patrimoine de Saint-Suliac et Saint-Suliac en f\u00eate. Samedi 15\u00a0juin, de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u00a030, et dimanche\u00a016, de 11\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u00a030, exposition de peinture et dessins, salle Edgar-Gillet, route du Mont-Garot. Entr\u00e9e gratuite. Contact\u00a0: t\u00e9l. 02\u00a099\u00a082\u00a012\u00a036. Saint-Suliac. L\u2019atelier de La Goeleterie s\u2019expose ce week-end"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plomelin-29700/plomelin-fete-de-la-musique-ce-vendredi-6397207", "lastmod": "2019-06-14T05:52:34+02:00", "title": "Plomelin. F\u00eate de la musique ce vendredi", "article": "La musique va r\u00e9sonner au bourg, ce vendredi, \u00e0 l\u2019occasion de la F\u00eate de la musique, avanc\u00e9e d\u2019une semaine. Les animations vont enchanter petits et grands avec la pr\u00e9sence des danseurs du cercle Les Milinerien Ploveilh, les Copains d\u2019accord et leur bonne humeur, les talents de l\u2019association musicale, Les gens de la soul\u2026 Vendredi 14\u00a0juin, place de la mairie, \u00e0 partir de 17\u00a0h\u00a045. Plomelin. F\u00eate de la musique ce vendredi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/le-pouliguen-44510/le-pouliguen-le-comite-de-jumelage-offre-1-000-eu-aux-collegiens-6397208", "lastmod": "2019-06-14T05:52:37+02:00", "title": "Le Pouliguen. Le comit\u00e9 de jumelage offre 1\u00a0000\u00a0\u20ac aux coll\u00e9giens", "article": "Cela faisait quatre\u00a0ans que le coll\u00e8ge Jules-Verne n\u2019avait pas v\u00e9cu \u00e7a\u00a0! Vingt-cinq \u00e9l\u00e8ves de 3e partiront \u00e0 Kisslegg (Allemagne) le 28\u00a0juin, sit\u00f4t le brevet termin\u00e9, pour revenir le 6\u00a0juillet. Ils seront accueillis dans des familles. \u00ab\u00a0Nous avions re\u00e7u une d\u00e9l\u00e9gation de Kisslegg en septembre. Nous avons souhait\u00e9 que le voyage de retour se fasse la m\u00eame ann\u00e9e pour que les familles d\u2019accueil puissent vivre l\u2019\u00e9change\u00a0\u00bb, explique la principale, Laurence Guillou. Pour les aider \u00e0 concr\u00e9tiser ce projet, Brigitte Lamarthe, vice-pr\u00e9sidente de la commission franco-allemande, a remis un ch\u00e8que de 1\u00a0000\u00a0\u20ac \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement jeudi 14\u00a0juin. Somme \u00e0 laquelle la municipalit\u00e9 a ajout\u00e9 880\u00a0\u20ac, dans le cadre des quarante\u00a0ans du jumelage. Catherine Gondole, professeur d\u2019anglais qui a lanc\u00e9 le projet aupr\u00e8s du rectorat et accompagnera les jeunes (avec la CPE Catherine Gicquiaud et Fran\u00e7ois Mondamer, professeur d\u2019EPS) confie\u00a0: \u00ab\u00a0Nos objectifs p\u00e9dagogiques sont doubles. Vivre une immersion dans le syst\u00e8me scolaire allemand avec des \u00e9changes linguistiques qui se feront en anglais.\u00a0\u00bb Les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvriront entre autres Munich, le milieu rural \u00e0 la fronti\u00e8re autrichienne, un \u00e9comus\u00e9e et le lac de Constance. Le Pouliguen. Le comit\u00e9 de jumelage offre 1\u00a0000\u00a0\u20ac aux coll\u00e9giens"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/les-sorinieres-44840/les-sorinieres-le-tai-chi-chuan-la-portee-de-tous-avec-moovart-6397210", "lastmod": "2019-06-14T05:52:40+02:00", "title": "Les Sorini\u00e8res. Le tai-chi-chuan \u00e0 la port\u00e9e de tous avec moovArt", "article": "Pratiqu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement, le tai-chi a des r\u00e9els bienfaits sur la sant\u00e9. \u00ab\u00a0Au niveau psychologique tout d\u2019abord, comme toutes techniques de relaxation, le tai-chi peut am\u00e9liorer les probl\u00e8mes de sommeil et de nervosit\u00e9. C\u2019est une r\u00e9elle r\u00e9ponse aux probl\u00e9matiques actuelles, notamment des citadins, \u00e0 savoir la s\u00e9dentarit\u00e9 et l\u2019accumulation de stress\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Giuseppe Tabon\u00e9, professeur de tai-chi/qi gong. Les bienfaits physiques sont nombreux, sur le plan ost\u00e9o-articulaire tout d\u2019abord, on gagne en souplesse gr\u00e2ce aux \u00e9tirements progressifs des tendons, les mouvements lents et les grandes amplitudes sont b\u00e9n\u00e9fiques aux articulations. Par le jeu de transfert du poids du corps d\u2019un pied sur l\u2019autre, le tai-chi am\u00e9liore, notamment, le sens de l\u2019\u00e9quilibre. Enfin, la pratique du tai-chi est un excellent exercice pour la m\u00e9moire et la concentration\u00a0; m\u00e9moriser les mouvements, les encha\u00eenements, les effectuer sans accroc demande en effet un r\u00e9el effort. Jusqu\u2019\u00e0 fin juin, d\u00e9couverte du qi gong/tai-chi avec l\u2019association moovArt, le lundi de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 10\u00a0h\u00a030, salle Alice-Milliat. Le jeudi au Dojo, de 18\u00a0h\u00a030 \u00e0 19\u00a0h\u00a030. T\u00e9l.\u00a0: 07\u00a080\u00a004\u00a011\u00a052\u00a0; mail\u00a0: moovart.44@yahoo.com Les Sorini\u00e8res. Le tai-chi-chuan \u00e0 la port\u00e9e de tous avec moovArt"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/pornic-44210/pornic-astrid-dernier-cinetheme-de-la-saison-6397211", "lastmod": "2019-06-14T05:52:42+02:00", "title": "Pornic. \u00ab\u00a0Astrid\u00a0\u00bb, dernier Cin\u00e9th\u00e8me de la saison", "article": "Ce vendredi, la m\u00e9diath\u00e8que Armel-de-Wimes et le cin\u00e9ma Saint-Joseph organisent le dernier Cin\u00e9th\u00e8me de la saison 2018-2019 (le prochain aura lieu en novembre 2019). Pour cette soir\u00e9e, c\u2019est le film Astrid, de la r\u00e9alisatrice danoise Pernille Fischer Christensen, qui a \u00e9t\u00e9 retenu. Ce film retrace une partie de la vie d\u2019Astrid Lindgren (interpr\u00e9t\u00e9e avec force par Alba August), la romanci\u00e8re su\u00e9doise pour enfants aux 165\u00a0millions d\u2019exemplaires vendus dans le monde. En 1920, Astrid a 16\u00a0ans et des r\u00eaves plein la t\u00eate. Elle d\u00e9croche un travail de secr\u00e9taire dans un journal local, tombe amoureuse de son patron, et se retrouve seule avec son enfant. Talentueuse et r\u00e9siliente, libre et d\u00e9termin\u00e9e, elle inventera des h\u00e9ro\u00efnes \u00e0 son image, dans des romans qui la rendront c\u00e9l\u00e8bre. Le film est propos\u00e9 en version originale sous-titr\u00e9e en fran\u00e7ais. La projection sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019une pr\u00e9sentation, et se conclura par un pot amical. Ce vendredi, \u00e0 20\u00a0h, au cin\u00e9ma Saint-Joseph. tarifs : 6,50\u00a0\u20ac, r\u00e9duit 5,50\u00a0\u20ac, moins de 14\u00a0ans 4\u00a0\u20ac. Pornic. \u00ab\u00a0Astrid\u00a0\u00bb, dernier Cin\u00e9th\u00e8me de la saison"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plouarzel-29810/plouarzel-tre-arzh-huit-equipages-au-rallye-auto-6397212", "lastmod": "2019-06-14T05:52:44+02:00", "title": "Plouarzel. Tre-Arzh\u00a0: huit \u00e9quipages au rallye auto", "article": "Comme l\u2019exige la tradition, l\u2019association Tre-Arzh a organis\u00e9 son rallye auto le dimanche de Pentec\u00f4te. Huit \u00e9quipages ont pris part \u00e0 cette \u00e9dition concoct\u00e9e par les vainqueurs de l\u2019an dernier, soit l\u2019\u00e9quipe de Guillaume qui, avec beaucoup d\u2019imagination et d\u2019humour, ont embarqu\u00e9 les participants sur les routes de Plouarzel et des communes voisines pour des questions et jeux sur le th\u00e8me de la publicit\u00e9. Le troph\u00e9e 2019 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe f\u00e9minine \u00ab\u00a0Les Louise\u00a0\u00bb compos\u00e9e de Romane, Marion, Jessica, Manon et Axelle. Ce qui leur vaudra la mission d\u2019organiser le rallye 2020. Plouarzel. Tre-Arzh\u00a0: huit \u00e9quipages au rallye auto"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/parigne-leveque-72250/parigne-l-eveque-le-church-tour-fait-etape-l-eglise-samedi-6397214", "lastmod": "2019-06-14T05:52:47+02:00", "title": "Parign\u00e9-l'\u00c9v\u00eaque. Le Church tour fait \u00e9tape \u00e0 l\u2019\u00e9glise, samedi", "article": "Lanc\u00e9 avec succ\u00e8s fin avril en l\u2019\u00e9glise de Brette-les-Pins par deux ch\u0153urs de l\u2019\u00e9cole communautaire de musique du Sud-Est manceau, le Church tour propose, samedi, en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, un second concert. \u00ab\u00a0L\u2019objectif du Church tour est de permettre au public de d\u00e9couvrir des ensembles de l\u2019\u00e9cole de musique de fa\u00e7on diff\u00e9rente, plus intimiste, avec aucune, voire tr\u00e8s peu de sonorisation. Les \u00e9glises ont \u00e9t\u00e9 retenues comme lieux de repr\u00e9sentations car elles se pr\u00eatent particuli\u00e8rement bien \u00e0 ce genre de concerts\u00a0\u00bb, rapporte C\u00e9cile Herv\u00e9-Boscolo, responsable de la communication de la communaut\u00e9 de communes. Participeront, samedi soir, le ch\u0153ur adulte M\u00e9lop\u00e9e ainsi que deux ensembles de cordes\u00a0: J\u2019te l\u2019accorde et ses invit\u00e9s de l\u2019Or\u00e9e de Berc\u00e9-Belinois. L\u2019ensemble de fl\u00fbtes traversi\u00e8res de l\u2019\u00e9cole communautaire sera aussi au programme. Samedi 15\u00a0juin, \u00e0 18\u00a0h\u00a030, en l\u2019\u00e9glise. Entr\u00e9e libre et gratuite. Informations au 02\u00a043\u00a040\u00a005\u00a082 Parign\u00e9-l'\u00c9v\u00eaque. Le Church tour fait \u00e9tape \u00e0 l\u2019\u00e9glise, samedi"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/montfort-sur-meu-35160/montfort-sur-meu-l-inauguration-des-equipements-du-stade-pasteur-6397215", "lastmod": "2019-06-14T05:52:49+02:00", "title": "Montfort-sur-Meu. L\u2019inauguration des \u00e9quipements du stade Pasteur", "article": "Pour cl\u00f4turer la saison sportive, la Ville inaugure, ce vendredi, les nouveaux \u00e9quipements du stade Pasteur\u00a0: le terrain de football synth\u00e9tique, les vestiaires ainsi que le Club House, \u00e0 19\u00a0h\u00a030. D\u2019un co\u00fbt de 860\u00a0000\u00a0\u20ac, l\u2019\u00e9quipement est utilis\u00e9 aussi bien par les scolaires (\u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires, coll\u00e8ge et lyc\u00e9e) que par le Montfort Iffendic Football (MIF), principal utilisateur du complexe sportif. Ce rendez-vous festif sera marqu\u00e9 par la pr\u00e9sence du Stade Rennais History Club qui jouera un match d\u2019exhibition avec les joueurs du MIF. Vendredi 14\u00a0juin, au stade Pasteur, \u00e0 19\u00a0h\u00a030. Montfort-sur-Meu. L\u2019inauguration des \u00e9quipements du stade Pasteur"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/le-relecq-kerhuon-29480/le-relecq-kerhuon-une-journee-musicale-vegetale-et-dansante-6397217", "lastmod": "2019-06-14T05:52:52+02:00", "title": "Le Relecq-Kerhuon. Une journ\u00e9e musicale, v\u00e9g\u00e9tale et dansante", "article": "Le rendez-vous Au c\u0153ur d\u2019un \u00e9crin de verdure, Un brin classik est devenu le rendez-vous incontournable du printemps. Il r\u00e9serve, pour cette quatri\u00e8me \u00e9dition, de belles d\u00e9couvertes artistiques. \u00c0 l\u2019ombre d\u2019un arbre, dans la cour du manoir ou au soleil pr\u00e8s du bassin, les m\u00e9lomanes et amoureux de la nature vont se r\u00e9jouir\u00a0: concerts, initiations vertes, ateliers de cr\u00e9ation et spectacles de rue auront lieu dimanche. La biodiversit\u00e9 aquatique se d\u00e9voilera gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association Eau et rivi\u00e8res de Bretagne. Le programme de la journ\u00e9e De 11\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\u00a0: musique et danse avec les \u00e9l\u00e8ves et professeurs du Conservatoire de Brest m\u00e9tropole. \u00c0 12\u00a0h\u00a030\u00a0: d\u00e9jeuner sur l\u2019herbe, th\u00e9\u00e2tre musical, acrobatique et dans\u00e9, Souvent je regarde le ciel, avec la compagnie Le grand O, \u00e0 12\u00a0h\u00a030 et 17\u00a0h. De 11\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a015, il sera possible de confectionner une couronne d\u2019exploration v\u00e9g\u00e9tale (d\u00e8s 3\u00a0ans).\u00a0De 14\u00a0h \u00e0 15\u00a0h, il est pr\u00e9vu un atelier de fabrication de vases modulaires en combinant formes et couleurs (enfants et adultes). De 16\u00a0h \u00e0 17\u00a0h, le public pourra d\u00e9couvrir le kokedama, technique japonaise pour cr\u00e9er une composition v\u00e9g\u00e9tale (enfants et adultes). \u00c0 11\u00a0h et 14\u00a0h\u00a030\u00a0: promenade bucolique et philosophique au potager avec \u00c9lodie Le Meur, de l\u2019association Incroyables comestibles. \u00c0 15\u00a0h et 15\u00a0h\u00a045\u00a0: initiation au qi gong et au ta\u00ef-chi, avec Laurence Lecaplain. Dimanche 16\u00a0juin, de 11\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\u00a030, au manoir de Lossulien. Point restauration. Acc\u00e8s uniquement \u00e0 v\u00e9lo ou \u00e0 pied par la venelle de Kerminihy (parcs \u00e0 v\u00e9lo disponible). Parking voitures dans le champ du Carmel, au 88\u00a0bis, boulevard Gambetta. Le Relecq-Kerhuon. Une journ\u00e9e musicale, v\u00e9g\u00e9tale et dansante"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/chatillon-en-vendelais-35210/chatillon-en-vendelais-ne-tombez-pas-dans-les-panneaux-6397218", "lastmod": "2019-06-14T05:52:55+02:00", "title": "Ch\u00e2tillon-en-Vendelais. Ne tombez pas dans les panneaux\u00a0!", "article": "Billet L\u2019automobiliste qui vient de l\u2019ancienne gare, rue Charles-de-Gaulle, et qui veut prendre la rue du Lac a int\u00e9r\u00eat \u00e0 bien marquer le stop. \u00ab\u00a0J\u2019ai bien failli avoir un accident \u00e0 cet endroit\u00a0\u00bb, d\u00e9plore un riverain de la rue du Lac. Un panneau d\u2019affichage et une pancarte accroch\u00e9e au grillage bouchent en partie la visibilit\u00e9 du conducteur arr\u00eat\u00e9 au stop. Il ne verra les voitures qui remontent vers le bourg qu\u2019au dernier moment. Alors prudence\u00a0! \u00c9tienne Blanchet, adjoint \u00e0 la voirie, n\u2019entend pas d\u00e9placer le panneau. \u00ab\u00a0C\u2019est aux conducteurs de faire preuve de vigilance\u00a0\u00bb, selon l\u2019\u00e9lu. Rappelons que le Code de la route oblige \u00e0 s\u2019arr\u00eater obligatoirement et totalement avant la bande blanche au sol. Dans le cas de la commune, les conducteurs verront surtout un grand panneau d\u2019affichage\u2026 qui n\u2019affiche rien... C\u2019\u00e9tait pourtant mieux avant, non\u00a0? Ch\u00e2tillon-en-Vendelais. Ne tombez pas dans les panneaux !"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/pays-de-la-loire/foussais-payre-85240/foussais-payre-ils-planchent-sur-le-reamenagement-du-centre-bourg-6397219", "lastmod": "2019-06-14T05:52:57+02:00", "title": "Foussais-Payr\u00e9. Ils planchent sur le r\u00e9am\u00e9nagement du centre-bourg", "article": "Le conseil municipal a entam\u00e9 une r\u00e9flexion sur la r\u00e9novation du centre-bourg. Pour cela, il a associ\u00e9 \u00e0 son projet les habitants de la commune avant de d\u00e9finir les priorit\u00e9s. Le 7\u00a0juin, lors de cette r\u00e9union, les 80\u00a0participants ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 se regrouper par ateliers pour traiter divers sujets\u00a0: la vitesse et la s\u00e9curit\u00e9, le stationnement, l\u2019acc\u00e8s aux commerces, l\u2019int\u00e9gration paysag\u00e8re et le choix des mat\u00e9riaux possibles. Chacun a r\u00e9pondu \u00e0 un questionnaire pr\u00e9cis, selon son ressenti. L\u2019atelier traitant des places a d\u00e9nonc\u00e9 les avantages et inconv\u00e9nients et a relev\u00e9 un probl\u00e8me d\u2019identification. Un autre a fait l\u2019inventaire des b\u00e2timents communaux. Ils se sont pos\u00e9 la question sur le devenir des maisons Fran\u00e7ois Laurens et Paul de Vend\u00e9e. Les stationnements g\u00eanants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s, ainsi que le souci de circulation souhaitant \u00ab\u00a0le contournement du bourg par les poids lourds et engins agricoles\u00a0\u00bb. Les m\u00eames pr\u00e9occupations revenaient dans la mise en commun. Beaucoup de questions ont \u00e9t\u00e9 recueillies par Emmanuelle Capitaine, urbaniste. Elle reviendra avec des propositions pour la r\u00e9alisation d\u2019am\u00e9nagement et la requalification des espaces publics. Foussais-Payr\u00e9. Ils planchent sur le r\u00e9am\u00e9nagement du centre-bourg"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/plougastel-daoulas-29470/plougastel-daoulas-thibault-branellec-cree-son-entreprise-concept-jardin-6397221", "lastmod": "2019-06-14T05:53:00+02:00", "title": "Plougastel-Daoulas. Thibault Branellec a cr\u00e9\u00e9 son entreprise Concept jardin", "article": "Vitrine Fort d\u2019une formation en \u00e9cole de jardinage et d\u2019une exp\u00e9rience acquise dans des entreprises locales, Thibault Branellec, r\u00e9sident de la commune, a d\u00e9cid\u00e9 de monter sa propre entreprise. Son nom\u00a0: Concept jardin. Le jeune autoentrepreuneur propose, en plus des plantations et de leur entretien, de la petite ma\u00e7onnerie, divers travaux d\u2019embellissement ou de protection comme du pavage et dallage, des terrasses en bois, en mat\u00e9riaux composites ou encore des cl\u00f4tures. Son rayon d\u2019intervention est d\u2019environ une trentaine de kilom\u00e8tres autour de Plougastel. Contact\u00a0: 06\u00a098\u00a097\u00a019\u00a003. Mail\u00a0: conceptjardin29@gmail.com et Facebook. Plougastel-Daoulas. Thibault Branellec a cr\u00e9\u00e9 son entreprise Concept jardin"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/saint-carreuc-22150/saint-carreuc-le-repas-annuel-de-la-paroisse-en-cours-de-reflexion-6397222", "lastmod": "2019-06-14T05:53:02+02:00", "title": "Saint-Carreuc. Le repas annuel de la paroisse en cours de r\u00e9flexion", "article": "L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association paroissiale, qui s\u2019est tenue mercredi soir, a rassembl\u00e9 une dizaine de personnes autour de Pierre Ecobichon, le pr\u00e9sident, et en pr\u00e9sence de R\u00e9gis Lancien, repr\u00e9sentant la municipalit\u00e9. Marcel Harley a pr\u00e9sent\u00e9 un bilan financier satisfaisant. Aucune recette n\u2019a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e, \u00e9tant donn\u00e9 que le repas de septembre\u00a02018 avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9. Pour cette nouvelle ann\u00e9e, une r\u00e9flexion est en cours concernant la tenue ce m\u00eame repas annuel, fin septembre. Des travaux sont \u00e0 pr\u00e9voir\u00a0: l\u2019\u00e9clairage de l\u2019\u00e9glise est \u00e0 revoir et l\u2019achat de b\u00e9nitiers \u00e0 envisager. Le bureau n\u2019a pas enregistr\u00e9 de modification particuli\u00e8re. Saint-Carreuc. Le repas annuel de la paroisse en cours de r\u00e9flexion"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/normandie/montsenelle-50250/montsenelle-la-commune-investit-pour-la-petite-enfance-6397224", "lastmod": "2019-06-14T05:53:05+02:00", "title": "Montsenelle. La commune investit pour la petite enfance", "article": "En 2015, la commune faisait le pari d\u2019investir 30\u00a0000\u00a0\u20ac dans les anciens locaux de l\u2019\u00e9cole pour la r\u00e9alisation d\u2019une MAM (Maison d\u2019assistantes maternelles). Elle se trouve sur un axe routier important, \u00ab la d\u00e9partementale 903, \u00e0 5\u00a0km de La Haye, id\u00e9alement plac\u00e9e pour les parents\u00a0\u00bb, remarque Karine Lenesley, coordinatrice du relais des assistantes maternelles du territoire. Les locaux de la MAM libres en septembre Les dix assistantes maternelles qui exercent \u00e0 Montsenelle \u00ab\u00a0sont quasi compl\u00e8tes\u00a0\u00bb\u00a0: une \u00e0 Coigny, deux \u00e0 Lithaire, deux \u00e0 Pr\u00e9tot Sainte-Suzanne et cinq \u00e0 Saint-Jores prennent en charge les petits, \u00ab\u00a0avec deux MAM situ\u00e9es dans les communes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es de Saint-Jores et Lithaire\u00a0\u00bb. Les MAM se d\u00e9veloppent, c\u2019est ind\u00e9niable\u00a0: \u00ab\u00a0Elles proposent un accueil collectif que les parents aiment bien\u00a0\u00bb, explique Karine Lenesley. D\u2019autant plus qu\u2019une MAM, comme \u00e0 Lithaire, permet de conforter l\u2019\u00e9cole situ\u00e9e dans la commune d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de Saint-Jores\u00a0: \u00ab\u00a0Nous avons 73\u00a0enfants qui sont \u00e0 l\u2019\u00e9cole aujourd\u2019hui. La rentr\u00e9e prochaine se pr\u00e9pare bien \u00bb, se satisfait le maire, Thierry Renaud. De quoi assurer l\u2019avenir de l\u2019\u00e9cole, d\u2019autant plus que d\u2019importants travaux de r\u00e9novation ont eu lieu\u00a0: de la maternelle au primaire, chacun \u00e9volue dans des classes au go\u00fbt du jour, avec une cantine et sa cuisine enti\u00e8rement neuves. \u00ab\u00a0Les locaux de la MAM vont se trouver libres en septembre, les deux assistantes maternelles en place ne renouvellent pas le bail\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Thierry Renaud, maire. La MAM a toute son utilit\u00e9 pour les familles : \u00ab\u00a0Les travaux que nous avons r\u00e9alis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 faits pour une MAM, pour l\u2019accueil de la petite enfance\u00a0: les locaux sont clairs, spacieux, avec un hall d\u2019accueil, une salle \u00e0 vivre avec un espace cuisine, une salle \u00e0 langer, deux chambres et un bureau.\u00a0\u00bb Le tout dans des couleurs claires, illumin\u00e9es par de grandes fen\u00eatres\u00a0: dans l\u2019ancienne cour d\u2019\u00e9cole, un bel espace permet aux enfants de s\u2019\u00e9battre. La capacit\u00e9 d\u2019accueil des enfants est importante, trois assistantes maternelles peuvent y travailler. \u00ab\u00a0La MAM a un avenir, explique le maire. Dans la commune, de nouvelles constructions voient le jour, nous avons une \u00e9picerie boulangerie, un parking, et avec l\u2019\u00e9cole, on esp\u00e8re bien renforcer le tissu rural de Montsenelle.\u00a0\u00bb Relais d\u2019assistantes maternelles, p\u00f4le de La Haye, t\u00e9l. 02\u00a033\u00a007\u00a011\u00a079 pour les informations utiles aux parents, et mairie de Lithaire au 02\u00a033\u00a046\u00a014\u00a097 pour tous renseignements. Montsenelle. La commune investit pour la petite enfance"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/langueux-22360/langueux-le-foyer-logements-gueno-offert-un-apres-midi-festif-6397225", "lastmod": "2019-06-14T05:53:08+02:00", "title": "Langueux. Le foyer-logements Gu\u00e9no a offert un apr\u00e8s-midi festif", "article": "Mardi, l\u2019association Maisons ouvertes, en collaboration avec l\u2019animateur Nicolas, a organis\u00e9 un apr\u00e8s-midi anim\u00e9 par les danses bretonnes des Sonneurs d\u2019Hillion. Cette animation a rassembl\u00e9 un grand nombre de familles et d\u2019amis des habitants de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, autour d\u2019un go\u00fbter pr\u00e9par\u00e9 par les personnes \u00e2g\u00e9es. Ces moments conviviaux permettent \u00e0 tous de se rencontrer et d\u2019\u00e9changer. Les r\u00e9sidents ont appr\u00e9ci\u00e9 cette animation. Langueux. Le foyer-logements Gu\u00e9no a offert un apr\u00e8s-midi festif"},
{"url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/ploumagoar-22970/ploumagoar-l-association-gym-tricot-patchwork-sur-de-bons-rails-6397227", "lastmod": "2019-06-14T05:53:11+02:00", "title": "Ploumagoar. L\u2019association gym-tricot-patchwork sur de bons rails", "article": "Cr\u00e9\u00e9e l\u2019an dernier, apr\u00e8s \u00e0 la dissolution du Clap, l\u2019association Gym tricot patchwork Ploumagoar (GTPP) a tenu, mercredi, sa premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. \u00ab\u00a0Le bilan global est satisfaisant et l\u2019effectif des ateliers est \u00e0 la hausse\u00a0\u00bb, r\u00e9sume D\u00e9sir\u00e9 Tilly, le tr\u00e9sorier. Les activit\u00e9s sont reconduites et reprendront apr\u00e8s le forum des associations du samedi 7\u00a0septembre, o\u00f9 le GTPP aura un stand. Cette saison le cours hebdomadaire de gymnastque, anim\u00e9 par Claudine Le Guillouzic, a compt\u00e9 35 adh\u00e9rentes. Il se d\u00e9roule le lundi, de 11\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, salle Louis-Keromest. La cotisation annuelle restera \u00e0 79\u00a0\u20ac. Les trois cours de l\u2019atelier tricot patchwork d\u2019Yvette Ellien ont totalis\u00e9 24 adh\u00e9rentes. Les cours se d\u00e9roulent le mercredi, dans la salle au-dessus de PloumExpo, de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 16\u00a0h\u00a030, et 18\u00a0h \u00e0 20\u00a0h. La cotisation annuelle est de 55\u00a0\u20ac. Ploumagoar. L\u2019association gym-tricot-patchwork sur de bons rails"}
]